<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:g="http://base.google.com/ns/1.0" version="2.0"><channel><title>Google Shopping</title><link>https://winefully.com</link><description>WooCommerce Product Feed PRO - This product feed is created with the Product Feed PRO for WooCommerce plugin from AdTribes.io. For all your support questions check out our FAQ on https://www.adtribes.io or e-mail to: support@adtribes.io </description><item><g:id>2925</g:id><g:title>Solaia 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Da un vigneto di 20 ettari di tenuta Tignanello (quello con la migliore esposizione), da uve selezionate e solo  nelle annate eccezionali, nasce il Solaia. La crème de la crème, è proprio il caso di dirlo, il cui blend, ad oggi composto da Cabernet Sauvignon, Cabernet Franc e Sangiovese ricorda quello del Tignanello, ma a proporzioni invertite, e frutto di numerose rivisitazioni nel corso degli anni. La selezione manuale delle uve, estremamente scrupolosa, porta al trasferimento dei migliori acini in serbatoi da 60 ettolitri: qui la fermentazione e la macerazione permettono lo “svezzamento” di un tannino fine ed elegante. La fermentazione malolattica, invece, avviene in barrique, così come la successiva maturazione, dove i tre tipi di uve, in una prima fase separate e poi assemblate, evolvono per un periodo complessivo di circa 18 mesi, tutto svolto in botti di primo passaggio. Il risultato è un supertuscan di rara complessità ed equilibrio che tutto il mondo ci invidia. Le condizioni climatiche del 2016 sono state memorabili: clima fresco e con piogge leggere, che ha coccolato le uve di questo vigneto durante tutta la stagione, vendemmia inclusa. Intensità e complessità aromatica ci conquistano già al naso, con sentori che partono dai frutti di bosco per arrivare ai sentori terziari del legno, come il cacao e lo zucchero filato, passando per le erbe aromatiche e le spezie di pepe bianco. Davvero difficile cogliere tutte le sfaccettature di questo bouquet che converge al palato in un equilibrio perfetto: qui dei tannini morbidi ed eleganti ci accolgono e ci accompagnano in una complessità organolettica per nulla scontata, intrigante quanto persistente. L’invito, chiaramente, è di farsi riassaggiare dopo una decina e poi una ventina di anni…. Nel 2016 il Solaia prende 100/100 sia da Robert Parker che da James Suckling per il secondo anno consecutivo.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/antinori/solaia-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2925</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Solaia-2016-magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 775,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2924</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2917</g:id><g:title>Solaia 2016 0.75 l</g:title><g:description>Da un vigneto di 20 ettari di tenuta Tignanello (quello con la migliore esposizione), da uve selezionate e solo nelle annate eccezionali, nasce uno dei gioielli di casa Antinori, il Solaia. La crème de la crème, è proprio il caso di dirlo, il cui blend, ad oggi composto da Cabernet Sauvignon, Cabernet Franc e Sangiovese ricorda quello del Tignanello, ma a proporzioni invertite, e frutto di numerose rivisitazioni nel corso degli anni. La selezione manuale delle uve, estremamente scrupolosa, porta al trasferimento dei migliori acini in serbatoi da 60 ettolitri: qui la fermentazione e la macerazione permettono lo “svezzamento” di un tannino fine ed elegante. La fermentazione malolattica, invece, avviene in barrique, così come la successiva maturazione, dove i tre tipi di uve, in una prima fase separate e poi assemblate, evolvono per un periodo complessivo di circa 18 mesi, tutto svolto in botti di primo passaggio. Il risultato è un supertuscan di rara complessità ed equilibrio che tutto il mondo ci invidia. Le condizioni climatiche del 2016 sono state memorabili: clima fresco e con piogge leggere, che ha coccolato le uve di questo vigneto durante tutta la stagione, vendemmia inclusa. Intensità e complessità aromatica ci conquistano già al naso, con sentori che partono dai frutti di bosco per arrivare ai sentori terziari del legno, come il cacao e lo zucchero filato, passando per le erbe aromatiche e le spezie di pepe bianco. Davvero difficile cogliere tutte le sfaccettature di questo bouquet che converge al palato in un equilibrio perfetto: qui dei tannini morbidi ed eleganti ci accolgono e ci accompagnano in una complessità organolettica per nulla scontata, intrigante quanto persistente. L’invito, chiaramente, è di farsi riassaggiare dopo una decina e poi una ventina di anni…. Nel 2016 il Solaia prende 100/100 sia da Robert Parker che da James Suckling per il secondo anno consecutivo.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/antinori/solaia-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2917</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Solaia-2016.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 305,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2916</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2911</g:id><g:title>Tignanello 2017 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Love at first Taste. Era una sera del 1973 ad Orvieto, dove, in occasione del primo convegno AIS, Piero Antinori a cena con Luigi ( Gino ) Veronelli, lo invita ad assaggiare alla cieca un vino nuovo, fuori disciplinare, così come era stato concepito su indicazione da Emile Peynaud, un loro consulente enologo a quei tempi. Tra Veronelli e Tignanello è amore al primo assaggio: Gino spinge Piero a non curarsi dell’assenza di una denominazione di origine e di produrlo così, semplicemente con il nome del podere a cui appartiene. Il resto è storia, una carriera di primati e di pietre miliari dell’enologia italiana. Tignanello è infatti il primo vino rosso della zona del Chianti ad eliminare le uve bianche, il primo Sangiovese ad essere affinato in barrique, il primo rosso ad assemblare uve autoctone  con uvaggi internazionali, diventando precursore di quella categoria di successo che ad oggi non ha nulla da invidiare alle denominazioni più prestigiose: i Supertuscans. La storicità del Tignanello trova riscontro anche nella sue caratteristiche rimaste costanti negli anni, come ad esempio l’uvaggio di Sangiovese, Cabernet Sauvignon e Cabernet Franc, che è invariato dal 1982. Storica anche l’etichetta, rimasta la stessa dal 1974, quando il grafico Silvio Coppola la disegnò per la prima annata in commercio, il 1971, che porta la firma di Niccolò Antinori. Storica anche l’etichetta, rimasta la stessa dal 1974, quando il grafico Silvio Coppola la disegnò per la prima annata in commercio, il 1971, che porta la firma di Niccolò Antinori. Annata tendenzialmente calda e asciutta, la 2017, ha prodotto circa il 30% in meno della 2016; le significative escursioni termiche e di umidità tra il giorno e la notte, ad ogni modo, hanno permesso una maturazione equilibrata delle uve. Ne consegue un vino meno acido, che tende più alla compattezza che alla verticalità. All’esame olfattivo risulta molto intenso e “marmellatoso”, così come definito da Renzo Cotarella,  ovvero con frutta più matura del solito, dove percepiamo maggiormente la marasca rispetto alla più usuale ciliegia rossa. In bocca ritroviamo le sue origini e la sua personalità con un ottima bevibilità immediata ed un tannino non aggressivo ma compatto. Perfetto con piatti succulenti.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/antinori/tignanello-2017-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2911</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Tignanello-2017-Magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 215,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2910</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2900</g:id><g:title>Tignanello 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Love at first Taste. Era una sera del 1973 ad Orvieto, dove, in occasione del primo convegno AIS, Piero Antinori a cena con Luigi ( Gino ) Veronelli, lo invita ad assaggiare alla cieca un vino nuovo, fuori disciplinare, così come era stato concepito su indicazione da Emile Peynaud, un loro consulente enologo a quei tempi. Tra Veronelli e Tignanello è amore al primo assaggio: Gino spinge Piero a non curarsi dell’assenza di una denominazione di origine e di produrlo così, semplicemente con il nome del podere a cui appartiene. Il resto è storia, una carriera di primati e di pietre miliari dell’enologia italiana. Tignanello è infatti il primo vino rosso della zona del Chianti ad eliminare le uve bianche, il primo Sangiovese ad essere affinato in barrique, il primo rosso ad assemblare uve autoctone  con uvaggi internazionali, diventando precursore di quella categoria di successo che ad oggi non ha nulla da invidiare alle denominazioni più prestigiose: i Supertuscans. La storicità del Tignanello trova riscontro anche nella sue caratteristiche rimaste costanti negli anni, come ad esempio l’uvaggio di Sangiovese, Cabernet Sauvignon e Cabernet Franc, che è invariato dal 1982. Storica anche l’etichetta, rimasta la stessa dal 1974, quando il grafico Silvio Coppola la disegnò per la prima annata in commercio, il 1971, che porta la firma di Niccolò Antinori. Nella versione 2016 il Tignanello conferma il suo autentico colore rosso rubino intenso, che ci predispone positivamente ad un intenso bouquet di frutta rossa, spezie e sentori terziari di cioccolato e vaniglia. Al palato la complessità, se possibile, aumenta: l’acidità persiste in perfetto equilibrio con la sapidità, sorretta da tannini morbidi e setosi, che accompagnano il sorso in un percorso interminabile. Vibrante e lunghissimo, ha messo d’accordo i migliori critici nazionali e stranieri.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/antinori/tignanello-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2900</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Tignanello-2017-Magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 215,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2899</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2889</g:id><g:title>Tignanello 2017 0.75 l</g:title><g:description>Love at first Taste. Era una sera del 1973 ad Orvieto, dove, in occasione del primo convegno AIS, Piero Antinori a cena con Luigi ( Gino ) Veronelli, lo invita ad assaggiare alla cieca un vino nuovo, fuori disciplinare, così come era stato concepito su indicazione da Emile Peynaud, un loro consulente enologo a quei tempi. Tra Veronelli e Tignanello è amore al primo assaggio: Gino spinge Piero a non curarsi dell’assenza di una denominazione di origine e di produrlo così, semplicemente con il nome del podere a cui appartiene. Il resto è storia, una carriera di primati e di pietre miliari dell’enologia italiana. Tignanello è infatti il primo vino rosso della zona del Chianti ad eliminare le uve bianche, il primo Sangiovese ad essere affinato in barrique, il primo rosso ad assemblare uve autoctone  con uvaggi internazionali, diventando precursore di quella categoria di successo che ad oggi non ha nulla da invidiare alle denominazioni più prestigiose: i Supertuscans. La storicità del Tignanello trova riscontro anche nella sue caratteristiche rimaste costanti negli anni, come ad esempio l’uvaggio di Sangiovese, Cabernet Sauvignon e Cabernet Franc, che è invariato dal 1982. Storica anche l’etichetta, rimasta la stessa dal 1974, quando il grafico Silvio Coppola la disegnò per la prima annata in commercio, il 1971, che porta la firma di Niccolò Antinori. Annata tendenzialmente calda e asciutta, la 2017, ha prodotto circa il 30% in meno della 2016; le significative escursioni termiche e di umidità tra il giorno e la notte, ad ogni modo, hanno permesso una maturazione equilibrata delle uve. Ne consegue un vino meno acido, che tende più alla compattezza che alla verticalità. All’esame olfattivo risulta molto intenso e “marmellatoso”, così come definito da Renzo Cotarella,  ovvero con frutta più matura del solito, dove percepiamo maggiormente la marasca rispetto alla più usuale ciliegia rossa. In bocca ritroviamo le sue origini e la sua personalità con un ottima bevibilità immediata ed un tannino non aggressivo ma compatto. Perfetto con piatti succulenti.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/antinori/tignanello-2017/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2889</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Tignanello-2017.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 90,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2888</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2876</g:id><g:title>Tignanello 2016 0.75 l</g:title><g:description>Love at first Taste. Era una sera del 1973 ad Orvieto, dove, in occasione del primo convegno AIS, Piero Antinori a cena con Luigi ( Gino ) Veronelli, lo invita ad assaggiare alla cieca un vino nuovo, fuori disciplinare, così come era stato concepito su indicazione da Emile Peynaud, un loro consulente enologo a quei tempi. Tra Veronelli e Tignanello è amore al primo assaggio: Gino spinge Piero a non curarsi dell’assenza di una denominazione di origine e di produrlo così, semplicemente con il nome del podere a cui appartiene. Il resto è storia, una carriera di primati e di pietre miliari dell’enologia italiana. Tignanello è infatti il primo vino rosso della zona del Chianti ad eliminare le uve bianche, il primo Sangiovese ad essere affinato in barrique, il primo rosso ad assemblare uve autoctone  con uvaggi internazionali, diventando precursore di quella categoria di successo che ad oggi non ha nulla da invidiare alle denominazioni più prestigiose: i Supertuscans. La storicità del Tignanello trova riscontro anche nella sue caratteristiche rimaste costanti negli anni, come ad esempio l’uvaggio di Sangiovese, Cabernet Sauvignon e Cabernet Franc, che è invariato dal 1982. Storica anche l’etichetta, rimasta la stessa dal 1974, quando il grafico Silvio Coppola la disegnò per la prima annata in commercio, il 1971, che porta la firma di Niccolò Antinori. Nella versione 2016 il Tignanello conferma il suo autentico colore rosso rubino intenso, che ci predispone positivamente ad un intenso bouquet di frutta rossa, spezie e sentori terziari di cioccolato e vaniglia. Al palato la complessità, se possibile, aumenta: l’acidità persiste in perfetto equilibrio con la sapidità, sorretta da tannini morbidi e setosi, che accompagnano il sorso in un percorso interminabile. Vibrante e lunghissimo, ha messo d’accordo i migliori critici nazionali e stranieri.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/antinori/tignanello-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2876</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Tignanello-2016.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 90,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2875</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2817</g:id><g:title>Chianti Classico Gran Selezione Roncicone 2016 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>Il progetto Ricasoli-Raritas, come spiega Luigi Veronelli, nasce inconsciamente nel 2005, grazie anche al supporto del Consiglio per la Ricerca e Sperimentazione in Agricoltura, per poi concretizzarsi nel 2008: tre sono i vigneti selezionati in base alla storica composizione del terreno, all’esposizione e all’altitudine, che vengono decretati più reattivi ad esprimere al meglio il sangiovese coltivato a Brolio, rispettivamente Ceniprimo, Colledilà e Roncicone. Quest’ultimo è un terreno di 10 ettari, a 320 metri sul livello del mare ed un’esposizione a sud-est, caratterizzato da un suolo denominato “Depositi marini”, in quanto composto, sul suo strato più superficiale, da sabbia e fossili levigati dal mare, mentre il sotto-strato è di natura argillosa. Ne risulta un sangiovese che, nell’annata 2016, ci colpisce con un bouquet di viola e lavanda, che successivamente converge su frutta più matura, con sentori di scorza d’arancia, e note terziarie di tabacco. In bocca entra deciso, con un mix esplosivo di mineralità, freschezza ed acidità, il tutto supportato da tannini vivaci che garantiscono una lunghissima persistenza (nonché longevità). Il Roncicone in una parola? “Superbo”.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/barone-ricasoli/chianti-classico-gran-selezione-roncicone-2016-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2817</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Roncicone-3L.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 270,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2816</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2803</g:id><g:title>Chianti Classico Gran Selezione Roncicone 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il progetto Ricasoli-Raritas, come spiega Luigi Veronelli, nasce inconsciamente nel 2005, grazie anche al supporto del Consiglio per la Ricerca e Sperimentazione in Agricoltura, per poi concretizzarsi nel 2008: tre sono i vigneti selezionati in base alla storica composizione del terreno, all’esposizione e all’altitudine, che vengono decretati più reattivi ad esprimere al meglio il sangiovese coltivato a Brolio, rispettivamente Ceniprimo, Colledilà e Roncicone. Quest’ultimo è un terreno di 10 ettari, a 320 metri sul livello del mare ed un’esposizione a sud-est, caratterizzato da un suolo denominato “Depositi marini”, in quanto composto, sul suo strato più superficiale, da sabbia e fossili levigati dal mare, mentre il sotto-strato è di natura argillosa. Ne risulta un sangiovese che, nell’annata 2016, ci colpisce con un bouquet di viola e lavanda, che successivamente converge su frutta più matura, con sentori di scorza d’arancia, e note terziarie di tabacco. In bocca entra deciso, con un mix esplosivo di mineralità, freschezza ed acidità, il tutto supportato da tannini vivaci che garantiscono una lunghissima persistenza (nonché longevità). Il Roncicone in una parola? “Superbo”.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/barone-ricasoli/chianti-classico-gran-selezione-roncicone-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2803</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Roncicone-3L.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 130,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2802</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2798</g:id><g:title>Chianti Classico Gran Selezione Colledilà 2016 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>Frutto della nuova generazione del Castello di Brolio, ovvero successivamente alla nuova zonazione portata a termine dalla famiglia dopo aver riacquisito la proprietà dell’azienda Ricasoli 1141 (1993), questo cru prende il nome dal vigneto da cui proviene, vasto circa 7 ettari a circa 400 metri sul mare, con esposizione sud-est. In quanto “Gran Selezione” del Chianti Classico, questo cru appartiene alla denominazione più selettiva della zona del Chianti, nata appena nel 2014 con lo scopo di distinguere e nobilitare i prodotti originati da uve di esclusiva proprietà del produttore, che hanno un invecchiamento minimo di 30 mesi ed una tasso alcolico minimo del 13%. Il terreno di natura argillosa e calcarea, ricco di carbonato di calcio, conferisce a questo sangiovese una struttura complessa ed elegante: portando il bicchiere al naso, insieme ai frutti di bosco sono già sentori terziari come spezie e tabacco. Intensità ed aromaticità ne distinguono il sorso: al palato il sangiovese si scatena con una piacevolissima fragranza acida supportata da un tannino incisivo ma nobile. Estremamente accattivante.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/barone-ricasoli/chianti-classico-gran-selezione-colledila-2016-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2798</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Colledila-2016-3L.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 270,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2797</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2793</g:id><g:title>Chianti Classico Gran Selezione Ceniprimo 2016 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>Portabandiera, insieme agli altri 2 cru “Gran Selezione”, della nuova generazione di vini del Castello di Brolio, Il Ceniprimo nasce insieme al Colledilà ed il Roncicone, a coronamento di un lungo lavoro di ricerca e spermentazione del terroir da parte della famiglia Ricasoli che ha portato all’individuazione di tre siti, ciascuno dei quali, per l’appunto, ha dato il nome al rispettivo cru. Per ognuna delle tre Gran Selezioni, le uve sono selezionate, raccolte a mano e trasportate in cantina di vinificazione con bin da 200 kg. Il trasferimento nelle vasche di acciaio per iniziare la fermentazione avviene per gravità e dura all’incirca 15 giorni; successivamente inizia la maturazione in Tonneau da 500 LT. Il vigneto Ceniprimo, il più piccolo dei tre con una estensione di circa 6 ettari, si trova a 300 metri sul livello del mare e presenta una composizione del terreno denominata Terrazzo Fluviale Antico, poiché trattasi di una vallata anticamente scavata dal fiume Arbia. Tali caratteristiche conferiscono a questo vino una certa intensità olfattiva, che nella versione 2016 ci ha colpito con sentori di fragole e petali di rosa, ma anche rosmarino, incenso e note balsamiche. Potente anche in bocca, ci regala un sensazionale equilibrio di acidità che persiste trainato da tannini estremamente fini ed eleganti. Un gioiello di potenza e raffinatezza che ci aspettiamo continui ad evolvere per almeno 15 anni. Tra i migliori 100 vini del 2019 secondo James Suckling</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/barone-ricasoli/chianti-classico-gran-selezione-ceniprimo-2016-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2793</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Ceniprimo-2016-3L.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 270,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2792</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2782</g:id><g:title>Chianti Classico Gran Selezione Ceniprimo 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Portabandiera, insieme agli altri 2 cru “Gran Selezione”, della nuova generazione di vini del Castello di Brolio, Il Ceniprimo nasce insieme al Colledilà ed il Roncicone, a coronamento di un lungo lavoro di ricerca e spermentazione del terroir da parte della famiglia Ricasoli che ha portato all’individuazione di tre siti, ciascuno dei quali, per l’appunto, ha dato il nome al rispettivo cru. Per ognuna delle tre Gran Selezioni, le uve sono selezionate, raccolte a mano e trasportate in cantina di vinificazione con bin da 200 kg. Il trasferimento nelle vasche di acciaio per iniziare la fermentazione avviene per gravità e dura all’incirca 15 giorni; successivamente inizia la maturazione in Tonneau da 500 LT. Il vigneto Ceniprimo, il più piccolo dei tre con una estensione di circa 6 ettari, si trova a 300 metri sul livello del mare e presenta una composizione del terreno denominata Terrazzo Fluviale Antico, poiché trattasi di una vallata anticamente scavata dal fiume Arbia. Tali caratteristiche conferiscono a questo vino una certa intensità olfattiva, che nella versione 2016 ci ha colpito con sentori di fragole e petali di rosa, ma anche rosmarino, incenso e note balsamiche. Potente anche in bocca, ci regala un sensazionale equilibrio di acidità che persiste trainato da tannini estremamente fini ed eleganti. Un gioiello di potenza e raffinatezza che ci aspettiamo continui ad evolvere per almeno 15 anni. Tra i migliori 100 vini del 2019 secondo James Suckling.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/barone-ricasoli/chianti-classico-gran-selezione-ceniprimo-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2782</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Ceniprimo-2016-3L.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 130,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2781</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2759</g:id><g:title>Chianti Classico Gran Selezione Colledilà 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Frutto della nuova generazione del Castello di Brolio, ovvero successivamente alla nuova zonazione portata a termine dalla famiglia dopo aver riacquisito la proprietà dell’azienda Ricasoli 1141 (1993), questo cru prende il nome dal vigneto da cui proviene, vasto circa 7 ettari a circa 400 metri sul mare, con esposizione sud-est. In quanto “Gran Selezione” del Chianti Classico, questo cru appartiene alla denominazione più selettiva della zona del Chianti, nata appena nel 2014 con lo scopo di distinguere e nobilitare i prodotti originati da uve di esclusiva proprietà del produttore, che hanno un invecchiamento minimo di 30 mesi ed una tasso alcolico minimo del 13%. Il terreno di natura argillosa e calcarea, ricco di carbonato di calcio, conferisce a questo sangiovese una struttura complessa ed elegante: portando il bicchiere al naso, insieme ai frutti di bosco sono già sentori terziari come spezie e tabacco. Intensità ed aromaticità ne distinguono il sorso: al palato il sangiovese si scatena con una piacevolissima fragranza acida supportata da un tannino incisivo ma nobile. Estremamente accattivante.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/barone-ricasoli/chianti-classico-gran-selezione-colledila-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2759</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Colledila-2016-3L.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 130,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2758</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2710</g:id><g:title>Brunello di Montalcino 2015 0.75 l</g:title><g:description>Nasce dal genio di Carlo Ferrini, enologo che può vantare una carriera da consulente per aziende del calibro di Casanova di Neri, San Leonardo, Barone Ricasoli…, questo Brunello che si caratterizza per raffinatezza e bevibilità. Giodo infatti sta per Gio vanna e Do natello, genitori di Carlo, e nasce nel 2009, sei anni dopo l’acquisto della tenuta, con una prima produzione di meno di mille bottiglie. La provenienza delle uve da un'unica tenuta, nonché l’affinamento in tonneau (botte “media”, alias 500-700 lt), volto a non condizionare troppo il temperamento del vino, fa sì che la personalità di Giodo sia spontanea espressione del terroir e dell’annata a cui appartiene. Nel 2015, vendemmia a cinque stelle per quasi tutta la denominazione di Montalcino, la produzione annua ritorna ai livelli precedenti al 2014, ottomila bottiglie, ed ottiene il massimo riconoscimento da colui che è forse il più autorevole tra i fan del Brunello, James Suckling. Già complesso ed accattivante, al naso, ci guida in un vortice di note fruttate e speziate, con una sfumatura balsamica. In bocca grande equilibrio ed armonia, morbidezza e persistenza: questo brunello ha tutte le caratteristiche del grande vino da accompagnare a ricchi piatti di terra e montagna. Ottima bevibilità immediata, grandi auspici per il futuro!</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/giodo/brunello-di-montalcino-2015/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2710</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Giodo-Brunello-2015-mod-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 120,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2709</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2611</g:id><g:title>Barolo Riserva Runcot 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il più giovane dei cru, Riserva Runcot, nasce nel 1995 con Gianluca Grasso, figlio di Elio, che prende in carica un vigneto di 3 ettari impiantato cinque anni prima da viti sottratte al Gavarini, con un’esposizione a sud che si sposa perfettamente con il suolo calcareo/sabbioso della collina. L’intenzione è di sviluppare qualcosa di diverso rispetto agli altri due cru “tradizionali” con due interventi principali di rottura: fermentazione prolungata fino a 40 giorni e (scelta coraggiosa per un nebbiolo che con tanta macerazione rischia di portare dietro una trama tannica impetuosa…ma c’è chi può!) ed affinamento in barrique oltre i 40 mesi. Ulteriori 18-24 mesi in bottiglia sono necessari a riequilibrare l’imponente struttura di questo vino, prima che entri in commercio. Chiaramente prodotto solo nelle annate che lo consentono, il risultato di questo progetto è un barolo di un’eleganza ed una complessità rara, iniziando dal profumo, dove si parte dalla frutta matura per poi avvertire il sopravvento delle spezie, tra note di liquirizia, ginepro, pepe e caffè. In bocca è caldo ed etereo, con un tannino elegante ed infinito che accompagna un lunghissimo finale fruttato. Questo barolo non teme confronti con i bordolesi più blasonati; i 100/100 assegnati da Robert Parker a quest’annata ne sono una conferma.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/elio-grasso/barolo-riserva-runcot-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2611</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Riserva-Runcot-2013-Magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 530,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2610</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2606</g:id><g:title>Barolo Riserva Runcot 2013 0.75 l</g:title><g:description>Il più giovane dei cru, Riserva Runcot, nasce nel 1995 con Gianluca Grasso, figlio di Elio, che prende in carica un vigneto di 3 ettari impiantato cinque anni prima da viti sottratte al Gavarini, con un’esposizione a sud che si sposa perfettamente con il suolo calcareo/sabbioso della collina. L’intenzione è di sviluppare qualcosa di diverso rispetto agli altri due cru “tradizionali” con due interventi principali di rottura: fermentazione prolungata fino a 40 giorni e (scelta coraggiosa per un nebbiolo che con tanta macerazione rischia di portare dietro una trama tannica impetuosa…ma c’è chi può!) ed affinamento in barrique oltre i 40 mesi. Ulteriori 18-24 mesi in bottiglia sono necessari a riequilibrare l’imponente struttura di questo vino, prima che entri in commercio. Chiaramente prodotto solo nelle annate che lo consentono, il risultato di questo progetto è un barolo di un’eleganza ed una complessità rara, iniziando dal profumo, dove si parte dalla frutta matura per poi avvertire il sopravvento delle spezie, tra note di liquirizia, ginepro, pepe e caffè. In bocca è caldo ed etereo, con un tannino elegante ed infinito che accompagna un lunghissimo finale fruttato. Questo barolo non teme confronti con i bordolesi più blasonati; i 100/100 assegnati da Robert Parker a quest’annata ne sono una conferma.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/elio-grasso/barolo-riserva-runcot-2013/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2606</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Riserva-Runcot-2013.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 250,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2605</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2601</g:id><g:title>Barolo Gavarini Chiniera 2016 0.75 l</g:title><g:description>Nasce su un terreno un po’ più alto del Casa matè, circa 200 metri più su, e presenta un suolo decisamente tufaceo e sabbioso. Anche le caratteristiche distintive di questo vino sono molto diverse rispetto all'altro cru: eleganza e finezza, che ne fanno anche un vino più pronto ad essere bevuto nell’immediato. Affinamento “tradizionalista” in grandi botti di rovere di Slavonia, della durata di circa due anni, in linea con la volontà, da parte di Elio Grasso, di affinare ma non condizionare la spontaneità organolettica di questo cru. Al naso Il bouquet risulta molto complesso, una prima impressione di prugna e viola è accompagnata da suggestioni balsamiche di eucalipto e liquerizia, quest’ultima che trova un immediato riscontro anche in bocca. Al palato ci sorprende una certa freschezza, dei tannini già in perfetto equilibrio ed una buona sapidità che permettono a questo barolo di legare al meglio anche con abbinamenti più azzardati. Ottimo adesso e ancora meglio tra una quindicina d’anni, se conservato a dovere.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/elio-grasso/barolo-gavarini-chiniera-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2601</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/05/Gavarini-Chiniera.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 85,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2600</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2591</g:id><g:title>Artisti per Frescobaldi: collezione completa 12 magnum (2012-2018) 1.5 l</g:title><g:description>“Prendi l’arte e bevila da parte”… cercando di parafrasare con un po’ di ironia questa interessante forma di mecenatismo, Artisti per Frescobaldi nasce nel 2012 da un’iniziativa di Tiziana Frescobaldi: un premio biennale d’arte contemporanea che, a ogni edizione, seleziona tre artisti invitandoli a dare una propria interpretazione della Tenuta di CastelGiocondo, a Montalcino. Nel 2016, Tiziana Frescobaldi ha voluto far confluire le opere del premio in una collezione permanente aperta al pubblico e allestita all’interno di CastelGiocondo. Con il progetto di raffigurare ciascuna delle 3 opere sull’etichetta di una edizione speciale di bottiglie in formato magnum (il cui ricavato in parte supporta progetti dedicati all’arte contemporanea italiana), Frescobaldi da’ di fatto la possibilità, a chi le acquista, di riprodurre la collezione di CastelGiocondo all’interno della propria dimora. In coerenza con il progetto, Il vino coinvolto è il Brunello di Montalcino CastelGiocondo,  con la sola eccezione dell’edizione 2013, che ha visto protagonista il Montesodi Riserva. E’ quasi come scoprire una nuova dimensione sensoriale del vino: non solo il piacere di bere un grande Brunello in formato magnum, ma anche l’esposizione della bottiglia che, raffigurando l’opera d’arte ed essendo prodotta in serie limitatissima, è a tutti gli effetti un’opera d’arte in sè. Nella prima edizione (annata 2008), sono state prodotte 500 bottiglie, mentre in quelle successive la quantità si è ridotta a 333: questa rara collezione include 1 esemplare di ciascuna delle 3 bottiglie di ogni edizione, dunque 12 magnum. La nostra volontà di venderle in blocco è dettata proprio dall’immaginare il fortunato acquirente posizionare la collezione nella propria cantina per poi spostarla, man mano che ne beve il prezioso contenuto, nel proprio salotto… …senza dimenticare la soddisfazione di aver contributo all’arte contemporanea italiana!</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/artisti-per-frescobaldi-collezione-completa-12-magnum-2012-2018/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2591</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/04/Montesodi-riserva-2011-scaled.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 2150,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2590</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2570</g:id><g:title>Barolo Ginestra Casa Matè 2016 0.75 l</g:title><g:description>Vigneto classe 1982, è il cru più anziano di casa Elio Grasso e forse quello che lo rappresenta al meglio. Da un terreno ricco e argilloso in zona Ginestra, a 300-350 metri d’altezza, vigneti con circa quarant’anni d’età, le uve vengono raccolte un po’ in anticipo rispetto agli altri due cru e hanno bisogno di una maturazione ottimale per dare il massimo. Fermentazione, macerazione e malolattica in acciaio, per poi passare ad affinarsi in modo tradizionale in grandi botti di rovere di Slavonia (25 ettolitri) per per più di due anni ed altri 8-10 mesi in bottiglia prima di essere messo in commercio. Un vino muscoloso e dalla grande personalità: un bouquet di frutta matura e rimandi balsamici prepara ad un esplosione di acidità in palato, un sapore preciso, lungo ed equilibrato… …e con il tempo può solo migliorare! Che barolo!</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/elio-grasso/barolo-ginestra-casa-mate-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2570</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/04/Ginestra-Casa-matè.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 85,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2569</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2179</g:id><g:title>Venissa 2015 0.5 l</g:title><g:description>La storia di Venezia in un sorso. Ebbene si, Venissa è un vino unico sotto tutti gli aspetti, in primis perché racconta la storia vitivinicola veneziana, risalente ad oltre 2500 anni fa (persino in Piazza San Marco c’era una vigna!), e di un suo vitigno autoctono, la Dorona, che deve il nome al colore dorato del suo vino, per secoli oggetto di vanto dell’aristocrazia locale. Frutto di un metodo di produzione tradizionale, che prevede lunghe macerazioni sulle uve, Venissa è un bianco con il corpo e la struttura di un rosso, pronto ad una lunga evoluzione nel tempo. A pochi anni dalla prima vendemmia prodotta e venduta, la 2010, questo vino gode già di fama internazionale grazie alle sue unicità organolettiche: la Dorona, che nel corso dei secoli si è adattata alla salinità della laguna, e l’alto contenuto di sodio nel terreno dell’isola di Mazzorbo conferiscono a Venissa una mineralità sorprendente. In questo 2015, frutto di un’annata eccezionale, le note iodate appaiono già al naso, accompagnate da sentori di frutta a polpa gialla poi confermati anche in bocca, in un mix sensoriale, visivo e gusto-olfattivo, estremamente coerente e coinvolgente. Al tatto poi la sapidità entra in perfetto equilibrio con la morbidezza e la mineralità, che risulta in un sorso caldo, avvolgente e che, supportato dalla trama tannica, è accompagnato da sentori agrumati e mandorlati in una lunghissima persistenza. Unica anche l’etichetta: una foglia d’oro la cui fisionomia cambia a seconda dell’annata ed è lavorata a mano  dall’ultima famiglia a portare avanti una tradizione artigianale impressa nel loro stesso nome, “Battiloro”! Nel 2015 sono solo 5580 le bottiglie prodotte nel formato “standard” per Venissa da 500 cl. Appena 80 le magnum.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/venissa/venissa-2015/?attribute_pa_formato=0-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2179</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/04/Venissa-shop.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 140,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2178</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2124</g:id><g:title>Vittorio Moretti 2013 0.75 l</g:title><g:description>Una responsabilità non da poco quella di portare il nome del fondatore dell’azienda, nonché una delle personalità più influenti della Franciacorta , Vittorio Moretti . Eppure questa riserva è in grado perfino di superare le aspettative: perlage finissimo, profumo dalle mille sfaccettature, acidità e freschezza che continuano a richiamare il bicchiere…e chi più ne ha più ne metta! Dal 2011 passiamo al 2013, visto che l’annata 2012 non soddisfaceva le aspettative dell’enologo Mattia Vezzola : la maggioranza di Chardonnay sul pinot nero contribuisce senz’altro all’eleganza e alla versatilità di questo vino che seduce già fin dall’esame visivo, con un perlage ricco, cremoso ed interminabile. Dopo esserci incantati ad osservarlo, lo portiamo finalmente al naso: è un tripudio di frutta, in particolare pesca gialla, frutto della passione, per poi passare al miele ed alla pasticceria…insomma un elegantissimo invito all’assaggio. Qui si supera: in equilibrio ed omogeneità con il profumo siamo trascinati dall’energia di questo vino la cui acidità ci accarezza e le papille gustative in un modo che non vorremmo finisse mai.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bellavista/vittorio-moretti-2013/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2124</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/04/Vittorio-Moretti-075-no-box-mod-2-2.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 85,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2123</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>2108</g:id><g:title>Vittorio Moretti 2013 (con astuccio) 0.75 l</g:title><g:description>Una responsabilità non da poco quella di portare il nome del fondatore dell’azienda, nonché una delle personalità più influenti della Franciacorta , Vittorio Moretti . Eppure questa riserva è in grado perfino di superare le aspettative: perlage finissimo, profumo dalle mille sfaccettature, acidità e freschezza che continuano a richiamare il bicchiere…e chi più ne ha più ne metta! Dal 2011 passiamo al 2013, visto che l’annata 2012 non soddisfaceva le aspettative dell’enologo Mattia Vezzola : la maggioranza di Chardonnay sul pinot nero contribuisce senz’altro all’eleganza e alla versatilità di questo vino che seduce già fin dall’esame visivo, con un perlage ricco, cremoso ed interminabile. Dopo esserci incantati ad osservarlo, lo portiamo finalmente al naso: è un tripudio di frutta, in particolare pesca gialla, frutto della passione, per poi passare al miele ed alla pasticceria…insomma un elegantissimo invito all’assaggio. Qui si supera: in equilibrio ed omogeneità con il profumo siamo trascinati dall’energia di questo vino la cui acidità ci accarezza e le papille gustative in un modo che non vorremmo finisse mai.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bellavista/vittorio-moretti-2013-con-astuccio/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=2108</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/04/Vittorio-Moretti-2013-Magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 95,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>2107</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1736</g:id><g:title>Testamatta 2016 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>Bibi Graetz astro nascente della viticultura toscana , artista che ha saputo tramettere nel suo vino il suo talento. Innamorato delle sue vigne che cura con passione così come quando parla delle sue “creature”. Il Testamatta Rosso , dichiarato miglior vino rosso al mondo al Challenge International du Vin di Bordeaux nella sua annata 2001, è espressione autentica del Sangiovese in purezza delle colline di Fiesole , a nord di Firenze . Il calice si presenta di un rosso rubino luminoso , il bouquet è schietto e sincero, come il suo creatore. Subito le note di ciliegia , amarena , ribes rosso e chinotto , seguono poi quelle di spezie dolci come vaniglia , liquirizia , tabacco , cuoio , rosmarino e chiodi di garofano . Il sorso è elegante e appagante, tannini setosi , con una buona freschezza che richiama il naso agrumato e vira su un’ arancia sanguinella e succo di cranberry . Ottima persistenza, ogni sorso chiama l’altro e quasi ti viene voglia di accompagnarlo a una bella e classica bistecca alla fiorentina, naturalmente al sangue.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bibi-graetz/testamatta-2016-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1736</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bibi-graetz-testamatta-rosso.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 400,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1734</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1732</g:id><g:title>Colore 2016 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>L’etichetta va dal rosso al giallo e accomuna “Colore Bianco” e “Colore Rosso, un vino molto caro a Bibi Graetz , a tiratura limitatissima , nato dall’unione di 3 barrique di Sangiovese , Canaiolo e Colorino . Un rosso rubino intrigante così come il suo bouquet, al naso eleganti sentori di bacche di rovo , si fanno spazio tra note speziate e pepate con dei richiami alla torrefazione e al cuoio . In bocca è potente, vibrante, con tannini vivaci e scalpitanti e una elegantissima trama acida . Persistente, armonico e una lunghissima persistenza gusto olfattiva . Un vino che richiama sia il territorio sia i vitigni d’origine, abbiamo quindi, come dice lo stesso Bibi Graetz , la struttura del Sangiovese , la pienezza di frutto del Colorino e il pepe verde del Canaiolo . Un vino che sa di Toscana e che regala sensazioni uniche al naso, ma soprattutto in bocca.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bibi-graetz/colore-2016-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1732</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bibi-graetz-colore-rosso-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 1700,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1730</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1725</g:id><g:title>Capri 2017 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Masseria Frattasi Capri : pochissime bottiglie, solo 600, per un’avventura iniziata sei anni fa, nel cuore di Capri , sui ripidi pendii del monte Solaro . Un rosso , frutto di una viticoltura eroica, dove la vendemmia esclusivamente manuale regala un vino unico ottenuto da un blend di vitigni autoctoni Aglianico , Piedirosso e altre varietà minori. Capri si contraddistingue da sempre per la sua eleganza e la sua potenza. Il calice, rosso rubino , regala raffinati profumi di prugna , visciole , marasca e cranberry , l’affinamento gli conferisce sfumature di cioccolata e vaniglia dolce , il gusto avvolgente, quasi carnoso e vellutato. Il trascorrere del tempo lo completa donandogli note di menta , cannella e noce moscata .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/masseria-frattasi/capri-2017-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1725</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/IMG_0072-Capri-2018.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 450,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1723</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1703</g:id><g:title>Taurasi Riserva Vigna Grande Cerzito 2015 0.75 l</g:title><g:description>Il vigneto di Taurasi per produrre Vigna Grande Cerzito è un cru di appena un ettaro di Aglianico , piantato nel 2004. Il Vigna Grande Cerzito coinvolge per la sua potenza ed eleganza, con i suoi raffinati profumi di ciliegia , prugna e cioccolata e con il suo sorso carnoso e voluttuoso. Molto longevo, diventa ancora più fine ed elegante con il trascorrere degli anni completandosi con freschissime note di menta , eucalipto ed incenso . La Magnum è un autentico pezzo da collezione: 30 esemplari!</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/quintodecimo/taurasi-riserva-vigna-grande-cerzito-2015/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1703</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/quintodecimo-grande-cerzito.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 130,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1702</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1693</g:id><g:title>Redigaffi 2017 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Un Merlot in purezza che deve il suo nome a un piccolo torrente che scorre vicino alla proprietà di Tua Rita. Redigaffi è stato il primo vino italiano ad ottenere i 100/100 di Robert Parker , divenuto un cult-wine internazional e, sempre ricercato tra i winelover . Rosso rubino che si muove nel bicchiere mostrando una bella massa colorante, il naso si esprime con un bouquet fruttato e speziato , piccoli frutti a bacca nera , cardamomo , chiodi di garofano , lentisco , cuoio , il tutto mixato con cacao , vaniglia e un leggero finale tostato . Un vino che nel bicchiere continua ad evolversi aprendosi a sfumature terziare come mineralità e balsamicità . Opulento il sorso, la componente glicerica è sapientemente equilibrata da una fitta trama tannica , a cui fa eco freschezza e mineralità . Lunghissima la persistenza gusto olfattiva , un vitigno internazionale, il Merlot , che a Suvereto ormai si è toscanizzato regalando un’esperienza degustativa unica.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/tua-rita/redigaffi-2017-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1693</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tua-rita-redigaffi.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 490,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1692</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1684</g:id><g:title>Chianti Classico Gran Selezione Vigna del Sorbo 2016 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>Dieci e lode per il Chianti Classico Gran Selezione Vigna del Sorbo , un Sangiovese in purezza , che ogni anno racconta il meglio di questo territorio. D’altra parte la menzione Gran Selezione rappresenta il solo 10% dell’intera produzione del Chianti Classico , nata per valorizzare alcune singole vigne storiche di Fontodi . Quella del Sorbo , allevata a guyot , ha un’esposizione a sud-ovest, con viti di almeno 40 anni. La fermentazione del vino è spontanea con lieviti indigeni , mentre l’affinamento prevede un passaggio in barrique di Troncais e Allier per 24 mesi, più successivi 8 mesi in bottiglia . Il colore è rubino acceso , profumi di amarena , eucalipto , tratti mentolati e speziati . Il sorso è succoso, pieno, con ritorni balsamici e lunga persistenza . Tannini giustamente esuberanti e buona freschezza. Un grande Chianti Classico , quintessenza di territorialità</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/fontodi/chianti-classico-gran-selezione-vigna-del-sorbo-2016-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1684</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/fontodi-vigna-del-sorbo.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 300,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1682</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1678</g:id><g:title>Flaccianello della Pieve 2016 0.75 l</g:title><g:description>È un Sangiovese in purezza , il Flaccianello della Pieve , prodotto unicamente nelle grandi annate. Vino iconico di Fontodi , è un cavallo di razza, che dà delle lunghezze a molti rossi del territorio , per quello splendido profilo olfattivo fatto di more , mirtilli , pot-pourri di fiori , china , chicchi di caffè ed eucalipto , che cambia nel bicchiere istante dopo istante. Il palato è intenso, ricco, materico con tannini vibranti , che tenderanno a diventare setosi nel tempo. Un purosangue, questo Sangiovese , che affina per 2 anni in barrique , metà delle quali nuove, più 8 mesi in bottiglia . Un grandissimo rosso da lasciare in cantina a lungo, dimenticandosene se serve, salvo acquistarne una cassa intera per capirne l’evoluzione.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/fontodi/flaccianello-della-pieve-2016-2/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1678</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/fontodi-flaccianello-della-pieve-075.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 180,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1677</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1672</g:id><g:title>Ornellaia 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Nato con la vendemmia del 1985 , messo in commercio nel 1988, diviene subito icona tra i Super Tuscan : Ornellaia Rosso è il vino più rappresentativo di Tenute dell’Ornellaia . Il 2016 rappresenta un’ annata di grande successo che riesce a evidenziare tutte le caratteriste del terroir di Bolgheri . Un insieme di elementi che sapientemente mixati permettono di ottenere un vino perfettamente equilibrato ed enfatico . Morbidezze e durezze, forze opposte, in perfetto equilibrio, regalano profondità al vino , una tensione vibrante subito percepibile fin dal primo sorso. Il colore rosso scuro profondo e misterioso, il naso è intrigante, intenso e variegato, regalato dal blend di vitigni che “suonano” all’unisono. Si apre con note di piccoli frutti di rovo, mirtilli , more , cassis , una nota minerale per poi passare a quelle speziate , cardamomo , liquirizia e cacao . Il sorso non delude, ricco e corposo, bella la trama tannica , un’acidità succosa e verticale. Un vino giovane , ma di cui già si percepiscono le sue grandi potenzialità e una lunghissima long life.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/ornellaia-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1672</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-ornellaia-rosso-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 595,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1670</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1636</g:id><g:title>Amarone della Valpolicella Monte S. Urbano 2015 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>L'Amarone Monte Sant'Urbano Speri è un portabandiera dell’ eccellenza enologica del nostro Paese, pluripremiato dai più influenti esperti del settore. Un classico raffinato, elegante, austero, di grande complessità e vigorosa struttura. Un amarone che nasce dal vigneto omonimo (Sant'Urbano), un luogo di rara bellezza, adagiato sulle sinuose colline nel comune di Fumane dove prestigiosi cru convivono con olivi e ciliegi, costeggiati dalle tipiche “marogne”, muretti a secco mantenuti intatti nel rispetto della storia più antica. Le uve selezionate per questo vino sono la Corvina Veronese , Rondinella , Corvinone e a saldo Molinara . Solo i migliori grappoli vengono raccolti a mano e lasciati in appassimento per circa 120 giorni sulle tradizionali “arele” (graticci), per poi passare alla vinificazione e ad una lunghissima maturazione (fino a 4 anni) in botti di rovere . Non ancora “pronto”, l’ Amarone Speri trascorre ancora un anno di affinamento in bottiglia . Il risultato è un vino corposo , caldo, raffinato ed indiscutibilmente votato a migliorarsi nel tempo: lasciato riposare in cantina , può sorprendere anche dopo 10 anni. Nel calice si presenta con un bellissimo colore rosso granato e un vago ricordo di rubino luminoso . Al naso è un ventaglio di profumi: frutta matura , noce , cannella , sensazione di cioccolato fondente , liquirizia e un finale di rabarbaro e caffè . Il sorso è morbido, coinvolgente, forte ma anche soave, con una lunga persistenza gusto-olfattiva. Un vino da gustare a tavola, ma anche da degustare quando vogliamo concederci del tempo a conversare insieme ai nostri amici più cari.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/speri/amarone-della-valpolicella-monte-s-urbano-2015-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1636</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/speri-amarone.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 230,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1635</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1612</g:id><g:title>Vittorio Moretti 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Una responsabilità non da poco quella di portare il nome del fondatore dell’azienda, nonché una delle personalità più influenti della Franciacorta , Vittorio Moretti . Eppure questa riserva è in grado perfino di superare le aspettative: perlage finissimo, profumo dalle mille sfaccettature, acidità e freschezza che continuano a richiamare il bicchiere…e chi più ne ha più ne metta! Dal 2011 passiamo al 2013, visto che l’annata 2012 non soddisfaceva le aspettative dell’enologo Mattia Vezzola : la maggioranza di Chardonnay sul pinot nero contribuisce senz’altro all’eleganza e alla versatilità di questo vino che seduce già fin dall’esame visivo, con un perlage ricco, cremoso ed interminabile. Dopo esserci incantati ad osservarlo, lo portiamo finalmente al naso: è un tripudio di frutta, in particolare pesca gialla, frutto della passione, per poi passare al miele ed alla pasticceria…insomma un elegantissimo invito all’assaggio. Qui si supera: in equilibrio ed omogeneità con il profumo siamo trascinati dall’energia di questo vino la cui acidità ci accarezza e le papille gustative in un modo che non vorremmo finisse mai. Mai come in questo caso la magnum corre in soccorso: Il formato da 0,75 è appena sufficiente per una persona (!).</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bellavista/vittorio-moretti-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1612</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/03/Vittorio-Moretti-2013-Magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 250,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1611</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1584</g:id><g:title>Amarone della Valpolicella Riserva 2009 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Un lusso nel tempo : è questa la promessa della famiglia Tommasi a chi ha la fortuna di bere De Buris , la loro nuova ed esclusivissima riserva. Ci sono, difatti, innanzitutto 10 anni di passione e pazienza (dalla maturazione delle uve, al loro appassimento , fermentazione , maturazione …), ma ce ne sono potenzialmente molti di più in futuro, quando questo vino continuerà ad evolversi anno dopo anno. “Un Classico”, dunque, come definito dall’enologo Giancarlo Tommasi , sia perché prodotto con rigoroso metodo tradizionale, sia perché intramontabile nel tempo. In degustazione questo amarone stupisce immediatamente per freschezza e gioventù : a dieci anni dalla vendemmia percepiamo un sorprendente bouquet che spazia dai frutti di bosco alle spezie ed alle note balsamiche. Anche il palato recepisce una freschezza ed un’acidità che non ti aspetteresti, rendendo molto fluido ed avvolgente il sorso; un tannino nobile ed equilibrato accompagna il finale che riporta alle note speziali del naso. Un amarone, dunque, che si distingue proprio per eleganza e facilità di beva, nonostante la sua alta gradazione alcolica. Un seduttore infallibile.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/de-buris/amarone-della-valpolicella-riserva-2009/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1584</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/03/De-Buris-Magnum-senza-annata.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 520,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1583</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1581</g:id><g:title>Amarone della Valpolicella Riserva 2008 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Un lusso nel tempo : è questa la promessa della famiglia Tommasi a chi ha la fortuna di bere De Buris , la loro nuova ed esclusivissima riserva. Ci sono, difatti, innanzitutto 10 anni di passione e pazienza (dalla maturazione delle uve, al loro appassimento , fermentazione , maturazione …), ma ce ne sono potenzialmente molti di più in futuro, quando questo vino continuerà ad evolversi anno dopo anno. “Un Classico”, dunque, come definito dall’enologo Giancarlo Tommasi , sia perché prodotto con rigoroso metodo tradizionale, sia perché intramontabile nel tempo. In degustazione questo amarone stupisce immediatamente per freschezza e gioventù : a dieci anni dalla vendemmia percepiamo un sorprendente bouquet che spazia dai frutti di bosco alle spezie ed alle note balsamiche. Anche il palato recepisce una freschezza ed un’acidità che non ti aspetteresti, rendendo molto fluido ed avvolgente il sorso; un tannino nobile ed equilibrato accompagna il finale che riporta alle note speziali del naso. Un amarone, dunque, che si distingue proprio per eleganza e facilità di beva, nonostante la sua alta gradazione alcolica. Un seduttore infallibile.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/de-buris/amarone-della-valpolicella-riserva-2008/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1581</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/03/De-Buris-Magnum-senza-annata.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 540,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1580</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1571</g:id><g:title>Brunello di Montalcino 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Siamo di fronte ad un mito della viticoltura italiana , uno di quei pochi nomi che sono associati automaticamente al Brunello di Montalcino e che in ragion del suo successo conclamato dalla critica nazionale ed internazionale, nonché delle poche bottiglie prodotte (sempre sotto le 10,000 unità), è un vino per pochi. Nasce già fortunato, questo Brunello, su uno dei terreni della denominazione più vocati alla viticultura: ricco di galestro e sabbia, a 400 metri su livello del mare e l’esposizione a nord-est della collina di Montalcino . Il suo fondatore Diego Molinari , scomparso nel 2019 dopo aver ceduto Cerbaiona nel 2015, ha gestito da sempre un processo manuale al 100%: selezione accurata delle uve, fermentazione spontaneamente con utilizzo esclusivo di lieviti indigeni, maturazione di circa 3 anni in botti di rovere di Slavonia ed in fine 1 anno di affinamento in bottiglia. Un colore rosso granato intenso lascia già presagire grande intensità e complessità: al naso arriva deciso e profondo, avvolgendoci con note speziate, di frutta rossa e sottobosco. In bocca non tradisce: robusto, austero, ma anche fresco e consistente, con un tannino che ne accompagna elegantemente la persistenza. Selvaggina e le carni più strutturate dell’entroterra toscano sono gli abbinamenti ideali per questo vino immortale che, in versione magnum (340 esemplari in questa annata), può essere dimenticato in cantina.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/cerbaiona/brunello-di-montalcino-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1571</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/03/Brunello-di-Montalcino-2013-magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 330,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1570</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1565</g:id><g:title>Brunello di Montalcino 2012 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Siamo di fronte ad un mito della viticoltura italiana , uno di quei pochi nomi che sono associati automaticamente al Brunello di Montalcino e che in ragion del suo successo conclamato dalla critica nazionale ed internazionale, nonché delle poche bottiglie prodotte (sempre sotto le 10,000 unità), è un vino per pochi. Nasce già fortunato, questo Brunello, su uno dei terreni della denominazione più vocati alla viticultura: ricco di galestro e sabbia, a 400 metri su livello del mare e l’esposizione a nord-est della collina di Montalcino . Il suo fondatore Diego Molinari , scomparso nel 2019 dopo aver ceduto Cerbaiona nel 2015, ha gestito da sempre un processo manuale al 100%: selezione accurata delle uve, fermentazione spontaneamente con utilizzo esclusivo di lieviti indigeni, maturazione di circa 3 anni in botti di rovere di Slavonia ed in fine 1 anno di affinamento in bottiglia. Un colore rosso granato intenso lascia già presagire grande intensità e complessità: al naso arriva deciso e profondo, avvolgendoci con note speziate, di frutta rossa e sottobosco. In bocca non tradisce: robusto, austero, ma anche fresco e consistente, con un tannino che ne accompagna elegantemente la persistenza. Selvaggina e le carni più strutturate dell’entroterra toscano sono gli abbinamenti ideali per questo vino immortale che, in versione magnum (761 esemplari in questa annata), può essere dimenticato in cantina.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/cerbaiona/brunello-di-montalcino-2012-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1565</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/03/Brunello-di-Montalcino-2012-magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 330,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1564</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1543</g:id><g:title>Falanghina Via Del Campo 2018 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Sebbene nasca per esprimere al meglio il carattere fruttato e minerale della Falanghina , Via Del Campo non si ferma a questo: ti sorprende per intensità, suadenza, personalità…ma andiamo per ordine. Con un omaggio a De Andrè , che sottolinea proprio l’ambizione di nobilitare un vino, la Falanghina, spesso messo impropriamente in secondo piano dai suoi vicini di casa Fiano di Avellino e Greco di Tufo , Via Del Campo è un cru proveniente da una vigna di cinque ettari a regime biologico. Il terroir, con suolo argilloso/calcareo ed un'esposizione a 360 metri, fa il suo dovere, ed il breve e parziale passaggio in legno fa il resto: la sorprendente struttura di questo vino la si coglie già al naso, dove si spazia dal fruttato di pera e ananas al floreale del biancospino ed alle erbe aromatiche, tipiche delle colline intorno Mirabella Eclano . Frutta e fiori convergono dal naso alla bocca in un entusiasmante bilanciamento tra acidità e mineralità. Qualche nota terziaria di tostatura, regalata dall'affinamento in legno, esalta il tutto. La freschezza di questo vino si evolverà nel tempo regalandoci inedite sensazioni; il formato magnum (200 esemplari) è la scelta giusta per preservarle al meglio.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/quintodecimo/falanghina-via-del-campo-2018-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1543</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/03/Via-Del-Campo-2018-Magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 95,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1542</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1525</g:id><g:title>Cuvée Brigitte Bardot 0.75 l</g:title><g:description>Il sex appeal della bottiglia, il colore oro che richiama quello dei capelli, il fascino di una casa di champagne di prestigio e dalla personalità ricercata…tutto riporta a lei: Brigitte Bardot, icona di bellezza (e non solo) anni 50 e adesso testimonial di Besserat de Bellefon. Una cuveè di sole riserve realizzata con metodo Solera a partire dal 1990, imbottigliata nel 2009 e sboccata a giugno del 2018, che si distingue per la finezza delle sue bollicine, garantita dalla bassa pressione in bottiglia, ed il suo colore aureo e brillante. Perfetta espressione dello stile Besserat. Al naso un intenso bouquet ci porta diretti in pasticceria, con sentori di torrone e marzapane, per poi spostarsi sul fruttato del ribes e della pesca matura. In bocca arriva delicato, come solo un crèmant sa fare, per sfociare progressivamente in un meraviglioso equilibrio agrodolce, supportato dal dosaggio zuccherino generoso (19g/L), dall’eleganza dello Chardonnay e dalla struttura del Pinot noir. Le caratteristiche organolettiche ed il cofanetto trendy con i due bicchieri personalizzati rendono questo champagne il regalo ideale per lei: accompagnate il sorso cremoso con un’ostrica, chiudete gli occhi e…siete in Costa Azzurra!</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/besserat-de-bellefon/dom-perignon-plenitude-2-2002-coffret/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1525</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/03/Brigitte-Bardot-2-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 260,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1524</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>1503</g:id><g:title>Profumo di Vulcano 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Prodotto in sole 1,600 bottiglie , di cui 80 magnum (2016), Profumo di Vulcano è degna espressione del terroir di riferimento: le uve, Nerello Mascalese e Cappuccio in prevalenza, vantano l’appartenenza ad alcune vigne di età secolare pre-filossera , protette da un terreno che letteralmente sprofonda sotto i piedi! La forte escursione termica garantita dai 600 metri di altitudine e dalla posizione riparata della cantina Federico Graziani, inoltre, ne determina una lenta maturazione, tutta a vantaggio della complessità gusto-olfattiva . Con il suo rosso rubino carico di riflessi granati , Profumo di Vulcano arriva al naso elegante, con netti richiami di frutti di bosco , che piano piano lasciano spazio a sentori terziari , figli della permanenza in legno , tra cui emerge il tabacco , accompagnato da erbe aromatiche . In bocca regala emozioni ancora più forti combinando una complessità ed una morbidezza contraddistinte da un accattivante retrogusto di cacao . Un tannino nobile , ma vivace, garantisce una lunga persistenza ed al contempo lascia presagire interessanti margini di maturazione futura . Benvenuti sull’ Etna !</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/federico-graziani/profumo-di-vulcano-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=1503</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/03/Profumo-di-Vulcano.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 150,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>1502</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>979</g:id><g:title>Cofanetto Vin Santo Occhio di Pernice 2005 0.375 l</g:title><g:description>Il Vin Santo è il vino dolce più conosciuto della tradizione toscana , le prime notizie risalgono al Rinascimento. Avignonesi per produrre, sia il Vin Santo che l’ Occhio di Pernice , usa da sempre la madre ( lievito ) tramandatasi per generazioni che gli conferisce quel sapore etereo. Durante il lunghissimo invecchiamento si perde più della metà del prezioso liquido. Un 100% Prugnolo gentile denso e alchemico, il suo colore ricorda il granato grezzo , misterioso e ammaliante come il suo bouquet; complesso e ampio con sentori di datteri , fichi secchi , amarene e agrumi canditi , spezie dolci , pepe bianco e miele di castagno . In bocca la dolcezza è sostenuta dalla freschezza, speziato con sentori di frutti rossi canditi , prugne in confettura e un finale quasi di caramello , con una persistenza senza fine. Ogni sorso una sorpresa, ogni sorso un’emozione. Questo elegante cofanetto in legno pregiato si presta ad un regalo importante e permette di assaggiare questa annata due volte, a distanza di tempo, per coglierne la sorprendente evoluzione .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/avignonesi/cofanetto-vin-santo-occhio-di-pernice-2005/?attribute_pa_formato=0-375-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=979</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/02/IMG_0074_1_Occhio-di-Pernice-cofanetto-front.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 450,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>978</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>948</g:id><g:title>Brunello di Montalcino Tenuta Nuova 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Tenuta Nuova è un Brunello innovativo , elegante, potente, nato per essere bevibile nell’immediato ma al tempo stesso dotato di un grande potenziale di evoluzione in bottiglia . Giacomo Neri racconta di avere avuto una vera e propria intuizione quando decise di volere acquistare un nuovo vigneto per dare vita ad un Brunello rivoluzionario . E fu così che nel 1987 iniziò a produrre uve Sangiovese su un suolo di notevole potenza e ricchezza, per nulla facile da gestire in eleganza, ma il risultato fu assolutamente sconvolgente! E' un vino rosso fuori dagli schemi, della cantina Casanova di Neri , raffinato e complesso, importante e maestoso. Nel calice si presente con il suo noto colore rosso rubino dai riflessi granato ; al naso rivela già il suo carattere distintivo rispetto al classico Brunello di Montalcino dal quale fieramente si scosta esaltando note di frutta giovane e fresca, sfumature di viola , aromi di marasca, profumi floreali delicati accompagnati da inconfondibili note balsamiche . In bocca è ricco, sostanzioso e intenso, con una qualità tannica setosa e levigata che lascia al palato una piacevole e persistente sensazione rinfrescante. Tenuta Nuova è già pronto per essere servito regalando una piacevolissima esperienza di beva, ma può sorprendere se lasciato in cantina anche oltre 15 anni.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/casanova-di-neri/brunello-di-montalcino-tenuta-nuova-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=948</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/01/Tenuta-Nuova-2015-magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 220,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>947</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>936</g:id><g:title>Barolo 2015 0.75 l</g:title><g:description>Dopo essersi spratichito con i “vini da tavola” 2012, 2013 e 2014, Alan Manley produce il suo primo barolo ufficiale ( in quanto tale perché rispettoso del relativo disciplinare ) con l’ annata 2015 , . In un’ annata decisamente calda Alan debutta con un prodotto di grande eleganza, che si avverte immediatamente al naso, dove le note floreali e gli aromi del legno si fanno percepire delicatamente. In bocca appare già equilibrato, tra il salato ed il fruttato, con un tannino pronunciato ma maturo che lascia presagire un’interessante evoluzione futura in fase di affinamento , se lasciato in bottiglia qualche anno in +. In questa sua prima annata, 2015, Il barolo Margherita Otto viene prodotto in sole 200 casse, un vino molto raro, da veri intenditori… …oppure collezionisti e investitori !</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/margherita-otto/barolo-2015/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=936</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/01/Barolo-2015.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 110,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>935</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>840</g:id><g:title>Barolo Bric del Fiasc 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Barolo simbolo della cantina Paolo Scavino , il Bric del Fiasc è uno dei primi baroli ad essere vinificato da un singolo vigneto : fu Enrico Scavino a convincere il padre Paolo a procedere in questa direzione, vista l’eccellenza qualitativa delle uve questo vigneto, chiamato appunto Fiasco. Situato a Castiglione Falletto , in una posizione centrale all’interno della denominazione del Barolo , il Fiasco rappresenta una notevole complessità geologica: le marne di Sant’agata fossili , ovvero un terreno calcareo misto di pietre tortoniane ed elvetiche. Tale complessità si riflette al naso, dove l’importante acidità del vino fa emergere note minerali e balsamiche con sentori ai frutti di bosco e liquerizia. Al palato è fine e potente, ma anche morbido ed equilibrato, con un raffinato tannino che ne supporta la persistenza. Il formato magnum esalta la già pronunciata capacità di invecchiamento di questo vino che, se si possiede una cantina adeguata (temperatura costante 12/14° ed umidità 80%), sarà interessante lasciar riposare qualche anno per studiarne l’evoluzione.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/scavino/barolo-bric-del-fiasc-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=840</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/01/Bric-del-Fiasc-2016-Magnum-2.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>839</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>838</g:id><g:title>Barbaresco 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il Barbaresco di Gaja è uno dei vini italiani più prestigiosi , eleganti e conosciuti in tutto il mondo, testimone di uno stile unico ed inconfondibile, una vera icona del vino Piemontese e italiano . A testimonianza del suo prestigioso successo, basti ricordare che il Barbaresco Gaja del 1985 è stato definito da Wine Spectator come “il miglior Vino mai prodotto in Italia” . Intenso, morbido e vellutato, questo vino rosso nasce da uve Nebbiolo selezionate manualmente da 14 diversi vigneti collocati nei comuni di Barbaresco e di Treiso , una molteplicità di terroir che ritroviamo nelle innumerevoli sfaccettature gusto-olfattive che rendono questo Vino “il Barbaresco” per antonomasia. L’affinamento prevede 12 mesi prima in barrique ed altrettanti in botti grandi , e per finire un altro anno in bottiglia prima di essere messo in commercio. Indiscutibilmente emozionante già da subito, si suggerisce – come buona regola per la maggior parte dei vini di Gaja – di lasciarlo riposare in cantina qualche anno per apprezzarne al meglio le grandi qualità che matureranno col tempo. Nel calice il Barbaresco di Gaja ha un colore granato intenso con riflessi aranciati , al naso l’impatto olfattivo è chiaro e determinato, con fragranze ben definite di frutti di bosco , mirtilli , ciliegia , ma anche note floreali di violette , ricordi speziati e minerali . Al sorso è armonioso ed elegante. La trama tannica è equilibrata e molto raffinata.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gaja/barbaresco-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=838</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/01/Gaja-Barbaresco-2016-Magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 450,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>837</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>834</g:id><g:title>Brunello di Montalcino Tenuta Nuova 2010 0.75 l</g:title><g:description>Tenuta Nuova è un Brunello innovativo , elegante, potente, nato per essere bevibile nell’immediato ma al tempo stesso dotato di un grande potenziale di evoluzione in bottiglia . Giacomo Neri racconta di avere avuto una vera e propria intuizione quando decise di volere acquistare un nuovo vigneto per dare vita ad un Brunello rivoluzionario . E fu così che nel 1987 iniziò a produrre uve Sangiovese su un suolo di notevole potenza e ricchezza, per nulla facile da gestire in eleganza, ma il risultato fu assolutamente sconvolgente! E' un vino rosso fuori dagli schemi, della cantina Casanova di Neri , raffinato e complesso, importante e maestoso. Nel calice si presente con il suo noto colore rosso rubino dai riflessi granato ; al naso rivela già il suo carattere distintivo rispetto al classico Brunello di Montalcino dal quale fieramente si scosta esaltando note di frutta giovane e fresca, sfumature di viola , aromi di marasca, profumi floreali delicati accompagnati da inconfondibili note balsamiche . In bocca è ricco, sostanzioso e intenso, con una qualità tannica setosa e levigata che lascia al palato una piacevole e persistente sensazione rinfrescante. Tenuta Nuova è già pronto per essere servito regalando una piacevolissima esperienza di beva, ma può sorprendere se lasciato in cantina anche oltre 15 anni.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/casanova-di-neri/brunello-di-montalcino-tenuta-nuova-2010/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=834</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/01/IMG_4667-Tenuta-nuova-meglio.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 335,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>833</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>832</g:id><g:title>Brunello di Montalcino Cerretalto 2012 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Ottenuto da una accurata selezione di uve Sangiovese provenienti dall’omonimo cru sul versante est di Montalcino , dalla cantina Casanova di Neri , Cerretalto è frutto di un lavoro certosino che ne segue ogni fase di produzione, dalla cernita manuale dei grappoli all’affinamento per almeno 36 mesi in botti di rovere francese e per altri 24 mesi in bottiglia prima della messa in commercio. Il risultato è un Brunello unico per finezza e carattere, un vino intenso, complesso e potente, dotato di notevole longevità (si potrà lasciare anche 20 anni in cantina). Nel calice si presenta di un colore rosso purpureo con sfumature granate . Al naso è un’ esplosione aromatica di grande eleganza e complessità con intense note di frutta rossa matura, di ciliegia, lampone, ma anche spunti floreali di violetta e fiori secchi, profumi speziati , accenni minerali, e infine sentori di tabacco, legno e liquirizia. Il gusto è straordinario, vigoroso, denso e robusto, sorretto da un pregevole tannino e con un finale di lunghissima persistenza. Davvero inebriante anche per il degustatore più esigente !</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/casanova-di-neri/brunello-di-montalcino-cerretalto-2012-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=832</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/01/Cerretalto-2012-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 650,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>831</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>760</g:id><g:title>Brunello di Montalcino Cerretalto 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Ottenuto da una accurata selezione di uve Sangiovese provenienti dall’omonimo cru sul versante est di Montalcino , dalla cantina Casanova di Neri , Cerretalto è frutto di un lavoro certosino che ne segue ogni fase di produzione, dalla cernita manuale dei grappoli all’affinamento per almeno 36 mesi in botti di rovere francese e per altri 24 mesi in bottiglia prima della messa in commercio. Il risultato è un Brunello unico per finezza e carattere, un vino intenso, complesso e potente, dotato di notevole longevità (si potrà lasciare anche 20 anni in cantina). Nel calice si presenta di un colore rosso purpureo con sfumature granate . Al naso è un’ esplosione aromatica di grande eleganza e complessità con intense note di frutta rossa matura, di ciliegia, lampone, ma anche spunti floreali di violetta e fiori secchi, profumi speziati , accenni minerali, e infine sentori di tabacco, legno e liquirizia. Il gusto è straordinario, vigoroso, denso e robusto, sorretto da un pregevole tannino e con un finale di lunghissima persistenza. Davvero inebriante anche per il degustatore più esigente !</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/casanova-di-neri/brunello-di-montalcino-cerretalto-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=760</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2020/01/Cerretalto-2012-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 640,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>759</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>710</g:id><g:title>Colore Bianco 2018 0.75 l</g:title><g:description>Un vino ottenuto da una selezione della vigna Pietrabona dell’Isola del Giglio .  Colore Bianco è un’Ansonica in purezza: prodotto in sole 900 bottiglie, è considerato uno dei migliori vini bianchi prodotti in Italia . Fin dall'inizio, Bibi Graetz aveva notato che alcune botti provenienti da questo vigneto avevano un quid in più. Da qui la decisione di fare un nuovo vino : Colore Bianco . Un giallo dorato che risplende nel calice come il sole sull’isola del Giglio, al naso sprigiona sentori accattivanti di zagara e ginestra , frutta matura , pesca gialla , pasta di mandorle dolci , note iodate e salmastre , con tocchi di mandorla . In bocca è fresco e sulle labbra rimane una piacevolissima sensazione di sapidità. Il sorso scivola in bocca e sembra non volersene andare a dispetto di quanto si possa pensare.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bibi-graetz/colore-bianco-2018/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=710</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bibi-graetz-colore-bianco.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 400,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>709</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>708</g:id><g:title>Scrigno di Luce della Vite - Brunello 2014 / Luce 2016 0.75 l</g:title><g:description>Un cofanetto di Tenuta Luce di casa Frescobaldi con due vini simbolo dell’Azienda: Luce 2016 e Luce Brunello 2014 , custoditi in uno scrigno di legno. Luce è stato il primo vino a essere ottenuto da un blend di Sangiovese e Merlot nella terra del  Brunello di Montalcino , mentre Luce Brunello è il vino simbolo della zona. Un’annata quella del 2016 che si contraddistingue per la regolarità climatica e l’assenza di condizioni eccessive di piogge e di calore. Luce 2016 si presenta con un colore rubino profondo e un profilo aromatico che vira sulla frutta a bacca scura fresca e ben matura. Il sorso è morbido e appagante con dei tannini levigati ed eleganti, ben presenti ma senza essere prevaricanti.  Un vino immediato che mostra un buon equilibrio tra freschezza, frutto, morbidezza e trama tannica . Un calice color rosso rubino luminoso quello di Luce Brunello 2014 . Un vino che regala subito note fruttate di ciliegia sotto spirito, cassis , frutti di rovo e gelso nero per poi passare a sentori speziati con sfumature balsamiche e di macchia mediterranea . Tale è la piacevolezza del bouquet che viene voglia di ritornarci per notare anche quelle note terziare tipiche di un grande Sangiovese . In bocca il vino mostra il suo essere aristocratico, profondo, cupo, introspettivo con sferzate di mineralità . Un sorso sapido, morbido, senza eccessi o spigolature, in una parola armonico.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/scrigno-di-luce-2014-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=708</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-scrigno-di-luce.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>707</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>706</g:id><g:title>Brunello di Montalcino Riserva Ripe al Convento 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Brunello di Montalcino DOCG Riserva . Sulle colline più alte della Tenuta CastelGiocondo , dove si produceva vino già nel 1800, troviamo un piccolo vigneto di Sangiovese particolarmente vocato che conferisce a questa riserva di Brunello Frescobaldi eleganza, personalità e longevità. Brunello Ripe al Convento 2013 un’annata valutata 4 stelle dal Consorzio del Vino Brunello di Montalcino , quindi ottima. Osservando il calice possiamo notare immediatamente i caratteri di un grande Sangiovese , color rosso rubino intenso con un’unghia che vira sul granato . La sua grande personalità emerge anche all’ esame olfattivo : intenso con una grande e variegata complessità. Subito prevalgono le note di piccoli frutti di sottobosco , visciole , cassis , lamponi e scorza d’agrumi , emergono poi delicate note balsamiche , di incenso e foglia di the . In bocca il frutto è netto e croccante regalando una bella freschezza. Fitta la trama tannica , con tannini ben levigati e vellutati, buono l’equilibrio, lungo e persistente il finale.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/ripe-al-convento-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=706</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-ripe-al-convento.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 230,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>705</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>703</g:id><g:title>Ornellaia 2016 0.75 l</g:title><g:description>Nato con la vendemmia del 1985 , messo in commercio nel 1988, diviene subito icona tra i Super Tuscan : Ornellaia Rosso è il vino più rappresentativo di Tenute dell’Ornellaia . Il 2016 rappresenta un’ annata di grande successo che riesce a evidenziare tutte le caratteriste del terroir di Bolgheri . Un insieme di elementi che sapientemente mixati permettono di ottenere un vino perfettamente equilibrato ed enfatico . Morbidezze e durezze, forze opposte, in perfetto equilibrio, regalano profondità al vino , una tensione vibrante subito percepibile fin dal primo sorso. Il colore rosso scuro profondo e misterioso, il naso è intrigante, intenso e variegato, regalato dal blend di vitigni che “suonano” all’unisono. Si apre con note di piccoli frutti di rovo, mirtilli , more , cassis , una nota minerale per poi passare a quelle speziate , cardamomo , liquirizia e cacao . Il sorso non delude, ricco e corposo, bella la trama tannica , un’acidità succosa e verticale. Un vino giovane , ma di cui già si percepiscono le sue grandi potenzialità e una lunghissima long life.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/ornellaia-rosso-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=703</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/IMG_0014_1bis-Ornellaia-2016.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 195,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>701</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>700</g:id><g:title>Ornellaia Bianco 2017 0.75 l</g:title><g:description>Un vino molto raro , visto le poche bottiglie prodotte , circa un 2,5 per cento rispetto alla quantità di rosso. La prima annata di Ornellaia Bianco porta in etichetta il 2013 . Ornellaia Bianco è frutto di tre piccoli vigneti che hanno dimostrato la loro straordinaria capacità di esprimere il carattere unico di Ornellaia e la filosofia dell’Azienda. Il calice risplende di un bel color giallo dorato lucente . Il bouquet regala subito sentori agrumati e minerali per aprirsi, poi, su note di frutta come albicocca , pesca bianca e litchi . Il sorso è avvolgente, caldo e glicerico, tenendolo in bocca per qualche secondo sprigiona tutta la sua ricchezza con una bella vena minerale e fresca . Un bianco che certo non sfigura accanto al suo fratello rosso, elegante e di classe, con note tipiche che riesce a incantare chiunque lo beva.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/ornellaia-bianco-2017/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=700</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-ornellaia-bianco.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 250,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>699</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>698</g:id><g:title>Mormoreto 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Cru simbolo del Castello Nipozzano , nato nel 1983, dall’omonimo vigneto piantato nel 1976. Qui già 150 anni fa i Frescobaldi coltivavano il Cabernet Sauvignon , il Cabernet Franc e il Petit Verdot . Realizzato in stile Super Tuscan nella terra del Chianti , Mormoreto è un rosso  strutturato e importante, prodotto solo nelle migliori annate, per garantirne sempre l’eccellenza. Nel bicchiere si presenta con un colore rosso rubino con pennellate porpora . Il bouquet è accattivante e si svela lentamente, prima le note floreali e fruttate , bergamotto , chinotto , mora e cassis . Non mancano le note terziarie di speziatura come vaniglia , tostato e un leggero boisé sul finale . Il sorso è elegante, il fruttato in prima battuta, ma dopo la deglutizione svela tutta la sua esuberante potenza, tannini dolci ma ben percepibili, la componente glicerica ne accentua lunghezza e persistenza. Un vino dal carattere vibrante e passionale che riesce a esprimere finezza e armonia nella sua complessità.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/mormoreto-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=698</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-mormoreto.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 120,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>697</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>694</g:id><g:title>Lux Vitis 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>L’ultimo nato di Tenuta della Luce – 2015 la prima annata in commercio -  è un taglio di Cabernet Sauvignon a cui viene aggiunta una piccola percentuale di Sangiovese , per dare a un vitigno internazionale un’impronta autoctona. Il sorso regala uniche emozioni tali da farlo diventare un vino da collezione . Un vino color rubino concentrato che si muove lentamente nel calice quasi a far presagire un sorso vellutato. Il bouquet si apre subito su note speziate , vaniglia , cardamomo , chiodi di garofano , ammorbidito da note di frutta a bacca nera matura e in composta. L’entrata in bocca è decisa e mostra tutto il suo carattere regalatogli da una trama tannica fitta e decisa ma non prevaricante, fa eco la freschezza che gli dona una piacevolezza di beva senza uguali. Le sensazioni retro-gustative richiamano la frutta matura e qualche sensazione speziata , lunga anche la persistenza.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/lux-vitis-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=694</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-lux-vitis.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 350,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>693</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>691</g:id><g:title>Luce 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Luce è il primo vino a essere ottenuto da un blend di Sangiovese e Merlot nella terra del  Brunello di Montalcino . Un vino che è il frutto della collaborazione delle famiglie Marchesi de’ Frescobaldi e Robert Mondavi , nato dall’idea di unire la morbidezza tipica del Merlot alla struttura e all’eleganza del Sangiovese . Dal 2002 la proprietà è passata a Lamberto Frescobaldi che, nella terra del Brunello di Montalcino , continua a produrre questo Super Tuscan  apprezzato in tutto il mondo, unendo alla tradizione del Sangiovese l’innovazione del Merlot . Un rosso rubino carico , il naso è intenso e complesso; la frutta in composta, visciole , prugna e mora , apre la via a note leggermente speziate , balsamiche e di erbe aromatiche . Il secondo naso ci regala profumi terziari come liquirizia , vaniglia e cuoio . In bocca è avvolgente e ben strutturato con tannini levigati che svelano una bella trama articolata e calda. Notevole la persistenza fruttata del Merlot che non stanca grazie alla spalla che gli offre il Sangiovese.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/luce-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=691</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-luce.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>690</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>688</g:id><g:title>Luce Brunello di Montalcino 2014 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>La storia di Tenuta Luce racconta il sogno di Frescobaldi di realizzare a Montalcino dei grandi vini da vitigni nazionali ed internazionali . Dagli 11 ettari della Tenuta Luce , iscritti all’albo del  Brunello di Montalcino , nasce Luce Brunello , primo in Italia a conquistare, nel 1980, il riconoscimento della Denominazione d’Origine Controllata e Garantita . Un calice che incanta fin dal colore di un bel rosso rubino luminoso . Un Brunello che regala ricche sensazioni all’esame olfattivo aprendosi con note fruttate di ciliegia sotto spirito, cassis , frutti di rovo , gelso nero per poi passare a sentori speziati con sfumature balsamiche e di macchia mediterranea . Tale è la piacevolezza del bouquet che viene voglia di ritornarci per notare anche quelle note terziare tipiche di un grande Sangiovese . In bocca il vino mostra il suo essere aristocratico profondo, cupo, introspettivo con sferzate di mineralità e di menta bianca . Un sorso sapido, morbido, senza eccessi o spigolature. Un vino riflessivo che non vuole piacere a tutti subito, ma che ama farsi apprezzare sorso dopo sorso, calice dopo calice.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/luce-brunello-2014-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=688</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-luce-brunello.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 205,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>687</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>686</g:id><g:title>Gorgona Rosso 2017 0.75 l</g:title><g:description>Un vino che nasce nel 2012 grazie alla collaborazione tra Frescobaldi e l’ Istituto di Pena dell’Isola . Pochi filari di Sangiovese e Vermentino nero , solo 728 viti di una piccola porzione di vigneto di circa 1000 mq . L'etichetta di Gorgona Rosso è dedicata alla speranza e alla voglia di riabilitazione dei detenuti che coltivano i vigneti . La fermentazione avviene in barrique aperte , segue poi l’affinamento in  orcio di terracotta , per limitare i rabbocchi, viste l’esigue quantità di vino. Il naso ci regala subito note fruttate , prugna , composta di amarena e ciliegie sottospirito, con tocchi di spezie e di macchia mediterranea come mirto , rosmarino e lentisco . In bocca è caldo, morbido, con una bella spalla acida. Notevole la persistenza e nel finale ritornano sensazioni mediterranee di rosmarino e lentisco, il tannino è delicato, ma presente.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/gorgona-rosso-2017/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=686</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-gorgona-rosso.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>685</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>684</g:id><g:title>Gorgona bianco 2018 0.75 l</g:title><g:description>Il progetto Gorgona nasce ad agosto 2012 grazie alla collaborazione tra Frescobaldi e Gorgona , unica isola-penitenziario in Europa. Con questo progetto i detenuti imparano un mestiere, utile una volta finito di scontare la loro pena, ma soprattutto, Il vino rappresenta un riscatto sociale. Da questo vigneto di Vermentino e Ansonica si ottiene un vino irrepetibile frutto del terroir , del lavoro dell’uomo e simbolo di speranza e libertà. L’etichetta cambia ogni vendemmia , per essere sempre “l’edizione straordinaria” dell’isola e raccontarne, ogni anno un aspetto differente. Un giallo paglierino con intensi riflessi dorati . Al naso ecco le note di macchia mediterranea, timo , rosmarino , salvia , su sfondo minerale e iodato ; non mancano le note fruttate come pesca , pompelmo rosa e dei ricordi di mandorla . In bocca ritorna la mineralità e la freschezza, con degli accenni di frutta matura . Eleganza e persistenza non mancano, un calice che riporta alla mente l’estate calda, il mormorio del mare e un tocco selvaggio.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/gorgona-bianco-2018/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=684</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-gorgona-bianco.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 80,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>683</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>668</g:id><g:title>Giramonte 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>La Tenuta Castiglioni è il luogo dove ha origine la storia della famiglia Frescobaldi come viticoltori . Su terre che millenni fa erano sommerse dal mare, oggi nasce Giramonte , un cru di Merlot e Sangiovese dal carattere moderno, ma fedele interpretazione del territorio da cui nasce. Color rosso rubino intenso , una massa colorante fitta e impenetrabile, con sfumature porpora che richiamano la sua gioventù. Nel calice si muove lentamente, con lacrime che quasi fanno fatica a staccarsi. Il bouquet è intenso e complesso , sapientemente giocato tra note di frutti neri, mora e mirtillo in composta, spezie dolci e sfumature terziarie di tostatura . Il primo naso fruttato lascia poi il posto alle spezie quali cannella , vaniglia , liquirizia e pepe nero . Sul finale emergono note tostate di nocciola , caffè tostato e cacao . In bocca, Giramonte è avvolgente, rotondo, vellutato e caratterizzato da un’articolata struttura tannica: tannini dolci e morbidi . Il retrogusto è lungo, armonico e persistente.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/frescobaldi/giramonte-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=668</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/frescobaldi-giramonte.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>667</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>660</g:id><g:title>Chianti Classico Gran Selezione Vigna del Sorbo 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Dieci e lode per il Chianti Classico Gran Selezione Vigna del Sorbo , un Sangiovese in purezza , che ogni anno racconta il meglio di questo territorio. D’altra parte la menzione Gran Selezione rappresenta il solo 10% dell’intera produzione del Chianti Classico , nata per valorizzare alcune singole vigne storiche di Fontodi . Quella del Sorbo , allevata a guyot , ha un’esposizione a sud-ovest, con viti di almeno 40 anni. La fermentazione del vino è spontanea con lieviti indigeni , mentre l’affinamento prevede un passaggio in barrique di Troncais e Allier per 24 mesi, più successivi 8 mesi in bottiglia . Il colore è rubino acceso , profumi di amarena , eucalipto , tratti mentolati e speziati . Il sorso è succoso, pieno, con ritorni balsamici e lunga persistenza . Tannini giustamente esuberanti e buona freschezza. Un grande Chianti Classico , quintessenza di territorialità</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/fontodi/vigna-del-sorbo-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=660</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/fontodi-vigna-del-sorbo.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 130,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>658</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>657</g:id><g:title>Flaccianello della Pieve 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>È un Sangiovese in purezza , il Flaccianello della Pieve , prodotto unicamente nelle grandi annate. Vino iconico di Fontodi , è un cavallo di razza, che dà delle lunghezze a molti rossi del territorio , per quello splendido profilo olfattivo fatto di more , mirtilli , pot-pourri di fiori , china , chicchi di caffè ed eucalipto , che cambia nel bicchiere istante dopo istante. Il palato è intenso, ricco, materico con tannini vibranti , che tenderanno a diventare setosi nel tempo. Un purosangue, questo Sangiovese , che affina per 2 anni in barrique , metà delle quali nuove, più 8 mesi in bottiglia . Un grandissimo rosso da lasciare in cantina a lungo, dimenticandosene se serve, salvo acquistarne una cassa intera per capirne l’evoluzione.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/fontodi/flaccianello-della-pieve-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=657</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/fontodi-flaccianello-della-pieve.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 345,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>652</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>650</g:id><g:title>Tresoro 2017 0.75 l</g:title><g:description>Nasce dal progetto di tre cantine di Riparbella : Caiarossa , Duemani e Tenuta Prima Pietra . Per rimanere fedele alla terra d’origine, ogni varietà - Cabernet Sauvignon ( Caiarossa ), Cabernet Franc ( Duemani ) e Merlot ( Tenuta Prima Pietra ) - è stata vinificata separatamente in un’ anfora di cocciopesto , mentre l'affinamento avviene in barrique di rovere francese . Solo alla fine i varietali, vengono assemblati e imbottigliati per ottenere circa 2000 bottiglie prodotte. Tresoro è un vino veramente unico espressione del terroir e del varietale dei vitigni da cui trae la sua anima. Color rosso rubino profondo , naso giocato sul frutto e sulla speziatura dolce e intrigante, sul finale ancora note di gioventù che danno al bouquet una bella vivacità. Un vino potente ma elegante, il sorso svela la mineralità , il tannino vellutato e ben integrato, una notevole persistenza e la sua incredibile avvolgenza.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/tenuta-prima-pietra/tresoro-2017/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=650</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tenuta-prima-pietra-tresoro.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 250,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>649</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>647</g:id><g:title>Brunello di Montalcino 2014 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Castiglion del Bosco è uno dei venticinque soci fondatori del Consorzio del Brunello di Montalcino nato nel 1967. Il Brunello di Montalcino dell’azienda in poco tempo è riuscito a superare i confini della Val d’Orcia per imporsi a livello internazionale. Nel bicchiere si presenta con un colore rosso rubino e un’unghia granata . Il vigneto Capanna , situato a Nord Ovest di Montalcino, regala un naso complesso, raffinato, con note di ciliegia , mora , ribes , vaniglia , cannella , balsamico , cuoio e spezie . Il sorso, in apparenza facile, svela un’ottima struttura, intenso, morbido, equilibrato, con una discreta freschezza. Il finale è lungo, sapendo emozionare solo come un Sangiovese giovane, aristocratico e introspettivo sa fare.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/castiglion-del-bosco/brunello-di-montalcino-2014-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=647</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/castiglion-del-bosco-brunello.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 110,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>646</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>645</g:id><g:title>Chianti Classico San Lorenzo 2016 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>È una delle tre Gran Selezione del Castello di Ama , apice della classificazione del Chianti Classico , il cui disciplinare di produzione impone che le uve siano integralmente prodotte in azienda e che il vino venga immesso sul mercato dopo 30 mesi dalla vendemmia . San Lorenzo prende il nome dalla splendida vallata sulla quale si affacciano ville del Settecento ed è ottenuto da uve provenienti esclusivamente da vigneti di proprietà . Si presenta nel calice con un luminoso rosso rubino con qualche sfumatura granata . Il bouquet è intenso, elegante, fruttato scuro, ribes , marasca , prugna , una nota di viola , per poi lasciare il posto alle spezie dolci , sul finale si sente una leggera sensazione di linfa. La piccola parte di Merlot gli regala una buona morbidezza e una prontezza di beva. Il sorso è fresco con un tannino ben presente, vellutato e con un fruttato persistente.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/castello-di-ama/chianti-classico-san-lorenzo-2016-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=645</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/castello-di-ama-san-lorenzo.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 180,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>644</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>633</g:id><g:title>L’Apparita 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>L’Apparita è il primo vino ottenuto da Merlot in purezza prodotto in Toscana . Dalla prima annata (1985) è divenuto un vino di culto sia in Italia che all’estero. L’ Académie du Vin , dal 1992, premia questo Merlot tra i più grandi nomi internazionali della categoria del vitigno. Le vigne sono posizionate alla sommità del Vigneto Bellavista dove si trovano le piccole parcelle che vanno a costituire la vigna L’Apparita che non raggiunge i 4 ettari. I terreni , ricchi di argilla , regalano a questo vino struttura, eleganza e la sua inconfondibile morbidezza. Nel calice si muove lentamente e si mostra con una bella massa colorante, color rosso cupo, fitta e impenetrabile quasi a presagire il bouquet elegante, introspettivo e complesso. Si apre con note di frutta a bacca viola e nera , mora , ribes nero , prugna , cassis e mirtillo per poi dar spazio alle spezie dolci e vanigliate con un tocco di eucalipto e ginepro . In bocca è fresco, con tannini morbidi e setosi, glicerico, armonico, avvolgente e decisamente persistente.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/castello-di-ama/l-apparita-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=633</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/castello-di-ama-apparita.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 380,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>632</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>631</g:id><g:title>Baffonero 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>È un Merlot in purezza, il Baffonero , mirabile esempio di come sappia esprimersi questo vitigno internazionale in terra Toscana . Muscoli e carattere non mancano a questo rosso rubino impenetrabile, dai profumi concentrati e intensi di mirtillo , mora e sventagliate di spezie , tra cui pepe nero , cannella e noce moscata . Gli aromi di bocca sono coerenti, ma se possibile ancora più esplosivi del naso, con una concentrazione tannica virile e una struttura imponente. Certamente non un vino per cuori deboli, che piace per tempra, potenza e lunghezza. E nulla di meno ci si sarebbe potuto aspettare da Rocca di Frassinello , un’ azienda vitivinicola nata dall’alleanza di due giganti dell’enologia mondiale, Castellare di Castellina e Domaines Baron de Rothschild-Lafite . Anche il nome, Baffonero , esprime tutta la sua virilità e si riferisce all’omonima vigna allevata ai piedi della cantina progettata da Renzo Piano . Il vino fermenta in acciaio per maturare 14 mesi in piccole botti di rovere francese , più 12 mesi in bottiglia .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/rocca-di-frassinello/baffonero-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=631</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/castellare-baffonero.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 350,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>630</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>629</g:id><g:title>Poggio ai merli 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>È un Merlot 100% dall’anima toscana , questo Poggio ai Merli . Se ne riconosce subito l’impronta al naso, rispetto ad altri territori dove viene coltivato questo vitigno internazionale , per quel profumo di humus , che rappresenta la sua precisa nota territoriale. Il corredo olfattivo si amplia con dei tratti varietali e di affinamento, tanto da percepire il frutto di bosco evoluto, la nota balsamica , la speziatura e la tostatura , mentre il sorso è morbido, strutturato e pieno, con ritorni salini nel retrogusto . I vigneti sono coltivati a 350-450 metri slm su terreni calcarei . Questo rosso affina in barrique nuove al 100% per un periodo che varia dai 24 ai 30 mesi, più 12 mesi in bottiglia . Un Merlot che parla toscano , elegante e nobile come un gentiluomo di campagna.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/castellare-di-castellina/poggio-ai-merli-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=629</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/castellare-poggio-ai-merli.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 125,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>628</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>624</g:id><g:title>I Sodi di San Niccolò 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>È il vino più famoso di Castellare di Castellina , un rosso da Sangiovese (85%) e Malvasia Nera (15%), che matura per 24 mesi in piccole botti di rovere e altrettanti mesi in bottiglia . Rubino fitto , naso di arancia sanguinella , petali di viola , chiodi di garofano , mora , mirtillo , spezie e ricordi di rabarbaro . Il palato è incredibilmente lungo, in un’escalation tra trama tannica , morbidezza e chiusura sapida. È stato Luigi Veronelli a suggerire al proprietario Paolo Panerai, nel lontano 1977, di chiamare il vino con il nome della chiesa di San Niccolò, che sorge proprio accanto al vigneto . L’aggiunta della parola “I sodi” arriva poco dopo, a indicare la struttura e consistenza del terreno. Più volte nella Top 100 di Wine Spectator, è tra i rossi da provare almeno una volta nella vita. Iconico.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/castellare-di-castellina/i-sodi-di-san-niccolo-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=624</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/castellare-sodi-san-niccolo.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 145,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>623</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>621</g:id><g:title>Per Sempre Syrah 2017 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il Syrah è sempre stato un vitigno caro a Virgilio Bisti, fondatore di Tua Rita, che era solito dire "La Syrah, per sempre" . Accanto ai vitigni tradizionali Virgilio decise di piantare il Syrah che curò personalmente, cercando di integrarlo perfettamente con il  territorio , fino a quando non lo reputò pronto per una vinificazione in purezza . Un vitigno che dal clima caldo e dal terr oir delle Colline Metallifere Toscane della Val di Cornia assorbe quei particolari sentori minerali . Il vino si muove nel bicchiere con un color rosso rubino con sfumature granate . Il naso sprigiona subito gli aromi varietali del vitigno , frutti rossi , vaniglia , pepe nero e liquirizia su un sottofondo tostato . In bocca è morbido e caldo, con tannini setosi e dolci, la nota alcolica importante è perfettamente equilibrata, buona anche la persistenza. Il retrogusto si alterna a note di cassis e liquirizia . Un vino elegante e accattivante e allo stesso tempo potente, a cui non si riesce a dir di no. 2017 la migliore annata di sempre secondo Robert Parker</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/tua-rita/per-sempre-2017-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=621</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tua-rita-per-sempre.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 350,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>620</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>616</g:id><g:title>Redigaffi 2017 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>Un Merlot in purezza che deve il suo nome a un piccolo torrente che scorre vicino alla proprietà di Tua Rita. Redigaffi è stato il primo vino italiano ad ottenere i 100/100 di Robert Parker , divenuto un cult-wine internazional e, sempre ricercato tra i winelover . Rosso rubino che si muove nel bicchiere mostrando una bella massa colorante, il naso si esprime con un bouquet fruttato e speziato , piccoli frutti a bacca nera , cardamomo , chiodi di garofano , lentisco , cuoio , il tutto mixato con cacao , vaniglia e un leggero finale tostato . Un vino che nel bicchiere continua ad evolversi aprendosi a sfumature terziare come mineralità e balsamicità . Opulento il sorso, la componente glicerica è sapientemente equilibrata da una fitta trama tannica , a cui fa eco freschezza e mineralità . Lunghissima la persistenza gusto olfattiva , un vitigno internazionale, il Merlot , che a Suvereto ormai si è toscanizzato regalando un’esperienza degustativa unica.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/tua-rita/tua-rita-redigaffi-2017-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=616</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tua-rita-redigaffi.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 1000,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>615</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>612</g:id><g:title>Fratini 2013 0.75 l</g:title><g:description>Parte dalla vigna , come tutti i grandi vini , il Bolgheri Superiore Fratini di Tenuta Hortense . Come a dire, che quando si raccoglie qualità in campagna, bisogna soltanto non rovinarla in cantina. Obiettivo raggiunto e superato splendidamente grazie a un trust di cervelli, che giusto la Nasa può vantare, a partire dagli agronomi Gianni Moscardini, Xavier Choné e Pedro Parra, questi ultimi dello studio cileno Agroprecision di Nelson Muñoz J., e dagli enologi Emiliano Falsini ed Eric Boissenot, già consulente quest’ultimo di Chateaux Lafite-Rothschild, Margaux, Mouton-Rothschild. In cantina il minimo indispensabile per valorizzare ciò che di buono dà la vigna : fermentazione spontanea con lieviti indigeni , lunghe macerazioni e 18 mesi di affinamento in legni da 500 litri. Ne esce un vino potente e dai tannini eleganti , che spiazza per l’ampiezza olfattiva smisurata. Opera prima per questa nuova realtà vinicola , che – ci scommettiamo – farà parlare di sé.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/tenuta-hortense/fratini-2013/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=612</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tenuta-hortense-fratini.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 215,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>611</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>610</g:id><g:title>Palazzi 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Accanto al Tenuta di Trinoro , è l’altro vino di punta della Tenuta. All’inizio era, dal 1997 al 1999 a volte, assemblato insieme al Cabernet Franc , ma Andrea Franchetti, sempre esigente, non ne era soddisfatto. Per dieci anni decise di non produrlo, ma nel 2009 una vendemmia particolarmente favorevole al Merlot fu di ispirazione per una realizzazione di un Palazzi monovarietale . Ecco che questo vino diventa un grandissimo prodotto che unisce le caratteristiche di vitigno internazionale a quelle di un terroir straordinario che sa emozionare. Un calice che già al colore mostra la sua aristocraticità, un bellissimo rosso granato intenso . Al naso un fruttato senza fine di piccoli frutti di bosco , cassis , mirtilli , mora , e prugna , girandolo nel bicchiere emergono anche delicate note di spezie dolci vaniglia , cardamomo , e sfumature minerali come la grafite . Il sorso è succoso, saporito e pieno, tannini dolci e estremamente vellutati, non manca la freschezza. Il finale è lunghissimo, quasi a non voler lasciare i pensieri di chi lo assaggia.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/tenuta-di-trinoro/palazzi-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=610</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tenuta-di-trinoro-palazzi.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 340,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>609</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>606</g:id><g:title>Tenuta di Trinoro 2017 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>È un blend mai uguale a sé stesso, ma varia a seconda dell’annata e dell’intuito del suo produttore. Andrea Franchetti è il gemello dei suoi vini : ricchi, concentrati e profondi. Tenuta di Trinoro 2017 è un’annata dominata dal Cabernet Franc , in cui sono state selezionate le parcelle per produrre vini degni di un grande Super Tuscan . Nel bicchiere il vino si presenta di un color rosso rubino dalla massa molto concentrata, con già qualche accenno di granato nell’unghia, e consistente. Portandolo al naso si possono subito apprezzare note di una frutta croccante dalla buccia scura, prugne , mirtilli , more , aprendosi si svelano sentori più complessi che rimandano alle erbe officinali , il secondo naso regala accenni di fiori essiccati ed erbe aromatiche . In bocca è vellutato, avvolgente e morbido, i tannini dolci e eleganti formano una trama fitta e compatta. Ben percepibile anche la freschezza sotto forma di una succosa arancia sanguinella insieme a note ferrose . L’evoluzione di questo grande vino continuerà in bottiglia almeno per i prossimi dieci anni.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/tenuta-di-trinoro/tenuta-di-trinoro-2017-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=606</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tenuta-di-trinoro.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 360,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>605</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>603</g:id><g:title>Lodovico 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Un vino raro quanto straordinario che porta il nome di Lodovico Antinori : circa 6.000 bottiglie per annata e non in tutte le annate. L’elemento unico della Tenuta di Biserno è la vigna Bellaria , che nell’esposizione a sud è parte di Bolgheri mentre l’esposizione a nord fa parte di Biserno , qui troviamo il vigneto Lodovico , di soli 6 ettari, le cui piante sono coccolate e riceve una brezza fresca durante tutto l’anno. Il calice rubino cangiante regala profumi eleganti e intensi di piccoli frutti scuri , mirtillo , mora e cassis , erbe aromatiche , eucalipto , un tocco balsamico e di torrefazione . L’entrata in bocca è potente, compatta e avvolgente, i vellutati tannini creano una bellissima sinergia con la freschezza, elementi fondamentali per una buona tenuta nel tempo. Lungo il finale retro-olfattivo che si sviluppa su note fruttate e terziarie.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/tenuta-di-biserno/ludovico-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=603</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tenuta-biserno-lodovico.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 1200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>602</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>599</g:id><g:title>Amarone della Valpolicella Monte S. Urbano 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>L'Amarone Monte Sant'Urbano Speri è un portabandiera dell’ eccellenza enologica del nostro Paese, pluripremiato dai più influenti esperti del settore. Un classico raffinato, elegante, austero, di grande complessità e vigorosa struttura. Un amarone che nasce dal vigneto omonimo (Sant'Urbano), un luogo di rara bellezza, adagiato sulle sinuose colline nel comune di Fumane dove prestigiosi cru convivono con olivi e ciliegi, costeggiati dalle tipiche “marogne”, muretti a secco mantenuti intatti nel rispetto della storia più antica. Le uve selezionate per questo vino sono la Corvina Veronese , Rondinella , Corvinone e a saldo Molinara . Solo i migliori grappoli vengono raccolti a mano e lasciati in appassimento per circa 120 giorni sulle tradizionali “arele” (graticci), per poi passare alla vinificazione e ad una lunghissima maturazione (fino a 4 anni) in botti di rovere . Non ancora “pronto”, l’ Amarone Speri trascorre ancora un anno di affinamento in bottiglia . Il risultato è un vino corposo , caldo, raffinato ed indiscutibilmente votato a migliorarsi nel tempo: lasciato riposare in cantina , può sorprendere anche dopo 10 anni. Nel calice si presenta con un bellissimo colore rosso granato e un vago ricordo di rubino luminoso . Al naso è un ventaglio di profumi: frutta matura , noce , cannella , sensazione di cioccolato fondente , liquirizia e un finale di rabarbaro e caffè . Il sorso è morbido, coinvolgente, forte ma anche soave, con una lunga persistenza gusto-olfattiva. Un vino da gustare a tavola, ma anche da degustare quando vogliamo concederci del tempo a conversare insieme ai nostri amici più cari.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/speri/amarone-della-valpolicella-monte-s-urbano-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=599</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/speri-amarone.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 115,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>598</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>539</g:id><g:title>Dequinque Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Uberti Dequinque , unico nel suo genere in Franciacorta : una riserva perpetua della cuvée del miglior Chardonnay dell’Azienda, nata dall’idea di Silvia, figlia di Agostino Uberti, nel 2002. Prosecuzione o evoluzione di Quinque , il Dequinque è una cuvée di 10 annate (2002-2011), prodotta esclusivamente in formato magnum . Un Franciacorta che sa emozionare, una bollicina italiana aristocratica dal gusto classico che non conosce confini. Un naso complesso e variegato, le iniziali note fruttate lasciano poi il posto a quelle del sottobosco : arancia candita , nocciola tostata , funghi champignon , piccole erbe aromatiche e una sfumatura di menta bianca . Il secondo naso, e un leggero rialzo della temperatura, regalano note quasi terziarie: cardamomo , tabacco biondo e cioccolato bianco . Il sorso è cremoso, avvolgente e appagante, ma con una bella tensione acida, mineralità e un finale lunghissimo.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/uberti/dequinque-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=539</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/uberti-dequinque.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>538</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>535</g:id><g:title>Quinque Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Cinque vendemmie di una riserva di Chardonnay perpetua in un solo tino per Uberti Quinque Cuveè , un Franciacorta unico, che racchiude in sé cinque annate (2002-2006) di un solo vitigno : espressione e sintesi alchemica delle diverse annate, sapendo trarre da ognuna la massima espressività. Giallo paglierino brillante , bollicine fini , persistenti e numerose . Il naso regala delicati aromi di vaniglia , pan brioche , acacia , frutta esotica e nespola , non manca il richiamo alla mineralità dei terreni. Il sorso è importante, fine, elegante e avvolgente. Bellissimo equilibrio tra freschezza e sapidità e grande persistenza. Un calice che racchiude in sé lo stile classico e senza tempo di Uberti.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/uberti/quinque-cuvee-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=535</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/uberti-quinque.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 150,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>534</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>525</g:id><g:title>Taurasi Riserva Vigna Grande Cerzito 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il vigneto di Taurasi per produrre Vigna Grande Cerzito è un cru di appena un ettaro di Aglianico , piantato nel 2004. Il Vigna Grande Cerzito coinvolge per la sua potenza ed eleganza, con i suoi raffinati profumi di ciliegia , prugna e cioccolata e con il suo sorso carnoso e voluttuoso. Molto longevo, diventa ancora più fine ed elegante con il trascorrere degli anni completandosi con freschissime note di menta , eucalipto ed incenso . La Magnum è un autentico pezzo da collezione: 30 esemplari!</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/quintodecimo/vigna-grande-cerzito-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=525</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/quintodecimo-grande-cerzito.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 285,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>523</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>516</g:id><g:title>Belle Epoque rosé 2007 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Hervé Deschamps, chef de cave della Maison, lo definisce «un vino delicato e al tempo stesso ricco e voluttuoso; intenso, generoso e vigoroso ma anche di grande finezza». Realizzato esclusivamente in annate d'eccezione, il Belle Epoque è un rosé non convenzionale che sintetizza e sublima le caratteristiche dei tre vitigni utilizzati e raccolti nelle più importanti cru. Dal colore rosa antico , è uno champagne animato da un perlage finissimo e cremoso . Gli aromi floreali e fruttati si intrecciano a note agrumate , di spezie e frutta secca . Al palato è fresco, ma intenso e succoso. La vivacità acida gli conferisce un finale lungo e persistente . Il Perrier Jouët Belle Epoque rosé è uno champagne elegante e prezioso dalla personalità stravagante. Una cuvée sensuale ed espressiva, insolitamente versatile che si presta ad audaci abbinamenti di cibi, spaziando tra il dolce e il salato.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/perrier-jouet/champagne-perrier-jouet-epoque-rose-2007-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=516</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/perrier-jouet-belle-epoque-rose.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 700,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>515</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>514</g:id><g:title>Belle Epoque 2007 Jeroboam 3 l</g:title><g:description>Era il 1902 quando Émile Gallé, decoratore e vetraio francese, disegnò in stile Art Nouveau gli anemoni bianchi profilati d'oro per adornare il primo millesimato Perrier-Jouët Belle Epoque . Nasce così uno champagne iconico il cui stile, floreale e delicato, si sposa armonicamente con i raffinati fiori della bottiglia. Il calice è di color oro chiaro . Presenta una limpidezza assoluta e un perlage estremamente fine . I delicati profumi floreali sono avvolti da note agrumate seguite da un ventaglio di aromi di frutta a polpa bianca e dal finale mandorlato . In bocca l’attacco è deciso, il palato è fresco e gradevolmente rotondo. Un vino in perfetto equilibrio tra delicatezza e struttura. Perrier-Jouët Belle Epoque è uno champagne elegante e di rara finezza. È un esempio magistrale dell’arte dell’assemblaggio, piena espressione della qualità dei vigneti e della filosofia della Maison.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/perrier-jouet/champagne-perrier-jouet-belle-epoque-2007-jeroboam/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=514</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/perrier-jouet-belle-epoque-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 1200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>513</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>510</g:id><g:title>Belle Epoque 2008 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Era il 1902 quando Émile Gallé, decoratore e vetraio francese, disegnò in stile Art Nouveau gli anemoni bianchi profilati d'oro per adornare il primo millesimato Perrier-Jouët Belle Epoque . Nasce così uno champagne iconico il cui stile, floreale e delicato, si sposa armonicamente con i raffinati fiori della bottiglia. Il calice è di color oro chiaro . Presenta una limpidezza assoluta e un perlage estremamente fine . I delicati profumi floreali sono avvolti da note agrumate seguite da un ventaglio di aromi di frutta a polpa bianca e dal finale mandorlato . In bocca l’attacco è deciso, il palato è fresco e gradevolmente rotondo. Un vino in perfetto equilibrio tra delicatezza e struttura. Perrier-Jouët Belle Epoque è uno champagne elegante e di rara finezza. È un esempio magistrale dell’arte dell’assemblaggio, piena espressione della qualità dei vigneti e della filosofia della Maison.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/perrier-jouet/champagne-perrier-jouet-belle-epoque-2008-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=510</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/perrier-jouet-belle-epoque-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 320,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>509</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>508</g:id><g:title>Barolo Riserva 10 anni 2009 0.75 l</g:title><g:description>Fossati Case Nere Riserva 10 anni è un’etichetta famosa in molte collezioni di veri intenditori alla ricerca delle eccellenze Piemontesi , un vino che vi conquisterà fin dal primo assaggio grazie alla sua forte personalità. Una produzione di assoluta eccellenza quella delle cantine di Roberto Voerzio , frutto di un percorso coraggioso, determinato ad ottenere sempre e solo il meglio dai suoi vigneti di Nebbiolo . Così nasce il Barolo Riserva di Roberto Voerzio , partendo da uve accuratamente selezionate , maturate dapprima per 2 anni in legno e poi oltre 7 anni in vetro. Indubbiamente stupefacente se bevuto “già” dopo dieci anni, vi sorprenderà ancor di più se avrete la pazienza di attendere ancora qualche anno… Nel calice si presente con il colore tipico del Nebbiolo , una tonalità rosso rubino non troppo carico con riflessi aranciati . Al naso è intenso, un magnifico bouquet di profumi di frutta matura , amarene ma anche sfumature floreali e sentori di cuoio , cioccolato e legno di sandalo . Al sorso trasmette una sensazione austera e piacevolmente strutturata, un gusto rotondo, pieno e perfettamente equilibrato. Una trama tannica fine ed elegante , ed una lunghissima persistenza concludono le sensazioni al primo assaggio, ma siamo certi ve ne saranno molte altre a sorprendervi aprendo una bottiglia della stessa annata fra vent’anni. Un vino di culto, di grande soddisfazione anche per i più esigenti cultori di Nebbiolo .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/roberto-voerzio/barolo-riserva-10-anni-2009/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=508</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/voerzio-riserva-10-anni.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 295,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>507</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>506</g:id><g:title>Barolo Torriglione 2014 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il Barolo Torriglione di Roberto Voerzio è un vino rosso considerato tra i più nobili e raffinati del Piemonte , ottenuto da uve Nebbiolo 100% provenienti da un prestigioso cru nelle Langhe , zona di grande vocazione per questo vitigno. La sua maturazione prevede circa due anni in barrique e successivamente in grandi botti di rovere ; segue un lungo affinamento in acciaio e poi infine in bottiglia . Nel calice colpisce il suo intenso colore rosso granato con preziosi riflessi rubini . Al naso si apre elegante con profumi fruttati , note di spezie mature ma anche sentori di tartufo bianco , cacao e tabacco . Al sorso risulta denso, persistente, accompagnato da un tannino definito e ben strutturato. Il Barolo Torriglione è un vino di straordinaria purezza e decisamente appagante, con una grande attitudine all’invecchiamento: si consiglia infatti di berlo dopo almeno 5-6 anni di affinamento in bottiglia, ma è in grado di evolvere nell’arco di 20-30 anni.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/roberto-voerzio/barolo-torriglione-2014-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=506</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/voerzio-torriglione.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 530,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>505</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>502</g:id><g:title>Barolo Torriglione 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il Barolo Torriglione di Roberto Voerzio è un vino rosso considerato tra i più nobili e raffinati del Piemonte , ottenuto da uve Nebbiolo 100% provenienti da un prestigioso cru nelle Langhe , zona di grande vocazione per questo vitigno. La sua maturazione prevede circa due anni in barrique e successivamente in grandi botti di rovere ; segue un lungo affinamento in acciaio e poi infine in bottiglia . Nel calice colpisce il suo intenso colore rosso granato con preziosi riflessi rubini . Al naso si apre elegante con profumi fruttati , note di spezie mature ma anche sentori di tartufo bianco , cacao e tabacco . Al sorso risulta denso, persistente, accompagnato da un tannino definito e ben strutturato. Il Barolo Torriglione è un vino di straordinaria purezza e decisamente appagante, con una grande attitudine all’invecchiamento: si consiglia infatti di berlo dopo almeno 5-6 anni di affinamento in bottiglia, ma è in grado di evolvere nell’arco di 20-30 anni.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/roberto-voerzio/barolo-torriglione-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=502</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/voerzio-torriglione.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 530,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>501</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>497</g:id><g:title>Barolo Riserva Vignarionda 2008 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il Barolo Vigna Rionda è tra i rossi Piemontesi più rappresentativi del territorio di Serralunga d'Alba , noto per il suo carattere austero e robusto , spesso paragonato alle eccellenze della Borgogna per la straordinaria capacità di evolversi nel lungo affinamento e per l’ineguagliabile complessità aromatica. Questo pregiato vino nasce dal cru Vigna Rionda , nella cantina Oddero, situata in una zona protetta dai venti freddi di nord-ovest ma che al tempo stesso gode di una totale esposizione ai calori pomeridiani estivi. Questo è l’habitat ideale per il lungo ciclo vegeto-produttivo del nebbiolo , poiché favorisce lo sviluppo di aromi la cui potenzialità e purezza esplodono solo nel lungo periodo. E così si spiega lo straordinario risultato del lungo affinamento di questo Barolo . Di colore rosso granato carico e intenso , il suo profumo complesso , inizialmente floreale e leggermente speziato , richiede del tempo per potere svelare tutte le sue note olfattive. Un calice ampio è perfetto per apprezzare questo vino molto strutturato che necessita di “aprirsi” per svelare tutti i suoi aromi. Dopo qualche minuto a contatto con l’ossigeno appaiono note di rosa appassita , fragola , caffè e liquirizia . Il gusto è pieno e corposo, accompagnato da tannini rotondi capaci di donare al palato una piacevolissima sensazione di armonia. Un lungo finale conclude l’assaggio. Ottimo per una degustazione fin da subito, sarà molto interessante assaggiare una bottiglia della stessa annata anche dopo qualche anno: grazie alla sua intrinseca capacità di evolversi e migliorarsi nel tempo, certamente darà grande soddisfazione.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/oddero/barolo-riserva-vigna-rionda-2008-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=497</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/odero-barolo.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 360,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>496</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>494</g:id><g:title>Gattinara Vigna Molsino 2014 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Quando si parla di " Molsino" di Nervi si parla di Nebbiolo , il vitigno che è un po' la pietra miliare dei grandi aristocratici rossi piemontesi , ma si parla anche di una cantina storica che nel corso degli anni ha saputo evolversi ed affacciarsi ai mercati internazionali, facendosi apprezzare per la tipicità dei suoi vini dal carattere fortemente riconoscibile, di gran classe ed eleganza. Le uve coltivate all’interno del cru Molsino , fra i 350 e i 420 metri sul livello del mare, sono raccolte da viti con un’età di circa 30 anni che hanno donato a questo Vino una fortissima personalità - pur nascendo al di fuori della rinomata zona delle Langhe . Il Molsino di Nervi è un vino rosso dal profilo robusto e molto intenso , un punto di arrivo per molti appassionati di Nebbiolo . La fase di affinamento è molto lunga (almeno 4 anni in botti di rovere e altri 6 mesi in vasche di cemento), nel rispetto di un invecchiamento come tradizionalmente voluto dal fondatore della cantina Nervi . Nel calice il colore è un rubino tenue con riflessi trasparenti, tipico di tutti i vini a base Nebbiolo . Immediatamente inebriano profumi di ciliegia e prugna selvatica , con un finale cangiante di alloro , erbe alpine , muschio ed eucalipto . Sorprendono anche note di anice , ginepro e noce moscata . Il sorso è appagante ma delicato, forte e vigoroso ma con grande equilibrio. Al palato il gusto è indubbiamente sapido e minerale, succoso e avvolgente, con tannini vellutati ed una lunghissima persistenza che perdurano una sensazione di ricercata armonia. Molsino Nervi rappresenta sicuramente un’ eccellenza piemontese , una bottiglia da concedersi per viziarsi con un rosso di assoluta personalità.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/nervi/vigna-molsino-2014-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=494</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/IMG_0007_1-Nervi-Gattinara-Vigna-Molsino-2014-Magnum.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 170,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>493</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>495</g:id><g:title>Barolo Riserva Rocche dell’Annunziata 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Sofisticato, elegante, raffinato, accompagnato da profumi di spezie e liquirizia , tannini morbidi e suadenti … siamo in Piemonte , nel comune di La Morra , e ci apprestiamo a stappare uno straordinario Barolo che da anni ottiene puntualmente i consensi dalla critica enologica nazionale ed internazionale. Barolo Riserva Rocche dell’Annunziata è un Vino della cantina di Paolo Scavino che rappresenta a pieno quella passione e quella devozione per la terra che hanno ispirato il suo fondatore nel lontano 1921. Il Nebbiolo in particolare trova in questa azienda un posto d’onore: massima attenzione è dedicata a questo vitigno che viene interpretato ed esaltato al fine di comunicarne tutte le minime caratteristiche. Riserva Rocche dell’Annunziata è certamente un’eccellente espressione del Piemonte : un Vino prestigioso nato dai più vecchi vigneti della zona le cui caratteristiche sono amplificate dal lungo invecchiamento in botti di rovere, una maturazione che lascia il segno di una sofisticata tradizione. Affascinante, nel calice appare con il suo tipico colore rosso granato brillante e riflessi aranciati. Al naso inebriano i suoi profumi speziati e balsamici, mitigati da sentori di frutti rossi e liquirizia. Al sorso è corposo, pieno, aggraziato e piacevolmente fresco, con tannini robusti che lo rendono morbido ed equilibrato. Ottimo se volete fare un regalo, ancor più se verrà lasciato in cantina per essere riscoperto tra qualche anno.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/scavino/barolo-riserva-rocche-dellannunziata-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=495</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/paolo-scavino-barolo.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 400,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>492</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>489</g:id><g:title>Gattinara 2015 Doppio Magnum 3 l</g:title><g:description>Equilibrato, schietto, austero, ottimo per gli appassionati di vini capaci di esprimere la grande mineralità del loro territorio: così si distingue indiscusso il rosso Gattinara di Nervi , ottenuto solo da pregiati vitigni Nebbiolo cresciuti su suoli vulcanici e ricchi di minerali, protetti dai venti freddi del Nord dal Monte Rosa e accarezzati dalle brezze primaverili e autunnali… un clima straordinariamente unico che garantisce la perfetta salubrità delle viti conferendo al Vino una fantastica intensità. Il Gattinara Nervi è un vino rosso intenso ed elegante , affinato in botte 36 mesi (ma anche oltre in alcune annate). Al naso sprigiona note e sfumature di marasca e mirtilli , di frutta matura e spezie dolci miste a richiami di sottobosco . Al palato è saporito, incisivo, molto equilibrato, i tannini si avvertono decisi ma allo stesso tempo delicati , corposi ma non aggressivi, regalando così una piacevole persistenza in bocca. Un vino che vorrete assaggiare più volte, capace di migliorarsi nel tempo.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/nervi/nervi-gattinara-2015-doppio-magnum/?attribute_pa_formato=3-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=489</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/nervi-gattinara.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>488</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>486</g:id><g:title>Capri 2018 0.75 l</g:title><g:description>Masseria Frattasi Capri : pochissime bottiglie, solo 600, per un’avventura iniziata sei anni fa, nel cuore di Capri , sui ripidi pendii del monte Solaro . Un rosso , frutto di una viticoltura eroica, dove la vendemmia esclusivamente manuale regala un vino unico ottenuto da un blend di vitigni autoctoni Aglianico , Piedirosso e altre varietà minori. Capri si contraddistingue da sempre per la sua eleganza e la sua potenza. Il calice, rosso rubino , regala raffinati profumi di prugna , visciole , marasca e cranberry , l’affinamento gli conferisce sfumature di cioccolata e vaniglia dolce , il gusto avvolgente, quasi carnoso e vellutato. Il trascorrere del tempo lo completa donandogli note di menta , cannella e noce moscata .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/masseria-frattasi/capri-2018/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=486</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/masseria-frattasi-capri-2018.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 180,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>485</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>484</g:id><g:title>Capri 2017 0.75 l</g:title><g:description>Masseria Frattasi Capri : pochissime bottiglie, solo 600, per un’avventura iniziata sei anni fa, nel cuore di Capri , sui ripidi pendii del monte Solaro . Un rosso , frutto di una viticoltura eroica, dove la vendemmia esclusivamente manuale regala un vino unico ottenuto da un blend di vitigni autoctoni Aglianico , Piedirosso e altre varietà minori. Capri si contraddistingue da sempre per la sua eleganza e la sua potenza. Il calice, rosso rubino , regala raffinati profumi di prugna , visciole , marasca e cranberry , l’affinamento gli conferisce sfumature di cioccolata e vaniglia dolce , il gusto avvolgente, quasi carnoso e vellutato. Il trascorrere del tempo lo completa donandogli note di menta , cannella e noce moscata .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/masseria-frattasi/capri-2017/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=484</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/masseria-frattasi-capri.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 220,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>482</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>479</g:id><g:title>Kylyx 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Cabernet Sauvignon in purezza - sulla cui etichetta è raffigurata una kylyx , una coppa da vino in ceramica, usata per i primi simposi – Kylyx di Masseria Frattasi è un omaggio alla Campania culla della civiltà greca nell’Europa occidentale. Un rosso rubino lucente che regala un bouquet fruttato di piccoli frutti a bacca nera, mirtillo , mora e marasca che si apre in uno speziato mediterraneo, liquirizia , vaniglia , tabacco , cacao , rosmarino e note balsamiche . Il gusto è morbido con una fitta trama tannica ancora indomata. Il sorso è glicerico e con lungo finale retro-olfattivo fruttato.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/masseria-frattasi/kylyx-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=479</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/masseria-frattasi-kylyx.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 300,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>478</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>477</g:id><g:title>Brut Nature Philippe Starck 2009 0.75 l</g:title><g:description>Brut Nature millesimé è il frutto di un lungo progetto curato dallo chef de cave Jean-Baptiste Lécaillon a partire dai vigneti di Cumières coltivati secondi i principi della biodinamica. Il 2006 è la prima annata dello champagne non dosato della maison Louis Roederer. Faranno seguito soltanto quelle più mature come, ad oggi, il 2009, 2012, 2015. Dal colore giallo dorato , il calice ha un’ effervescenza estremamente fine e delicata . Il bouquet è intenso e avvolgente. I dolci profumi di fiori e frutti gialli cedono gradualmente il passo a note speziate ed agrumate . Leggeri sentori di frutta secca completano l’espressione. L’attacco in bocca è ampio e succoso. La struttura è cremosa, ma lascia il palato piacevolmente fresco e minerale. Lo champagne Brut Nature millesimé è una miscela perfetta di energia ed eleganza, una trama vellutata che regala momenti di eccezionale intensità. L’etichetta è stata disegnata da Philippe Starck che ha voluto restituire la spontaneità di "un signore che ha fatto uno champagne di cui è fiero e che disegna lettere a carattere inglese su un foglio bianco trovato per caso, un pezzo di giornale o un acquerello della figlia. Poi, con semplicità e naturalezza, evidenzia le parole importanti con il pennarello. Questo champagne non ha bisogno di ulteriori artifici. La bellezza si scopre nella sua essenza, quando non c'è più niente da togliere”.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/louis-roederer/brut-nature-millesime-2009/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=477</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/louis-roederer-brut-nature.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 95,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>476</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>467</g:id><g:title>Vintage Tunina 2017 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Negli anni Settanta Luigi Veronelli , tra le personalità più importanti della critica enologica, ha definito il Vintage Tunina , della cantina Jermann, come il “Mennea dei vini italiani”. Un campione di stile, diciamo noi, uvaggio sapiente di Chardonnay , Sauvignon Blanc , Malvasia Istriana , Picolit e Ribolla Gialla , che ha saputo sfidare il tempo e le mode, rimanendo sempre fedele a sé stesso. Giallo paglierino , vince per profilo olfattivo, grazie agli intriganti profumi agrumati , di salvia , spezie , fiori bianchi e quel netto sbuffo minerale , che è la sua cifra stilistica negli anni. Strutturato in bocca, con buona freschezza a supporto, chiude con lunga persistenza agrumata . Un vino che può rimanere in bottiglia per almeno 7-8 anni, evolvendo verso aromi speziati più marcati. Un grande classico, certamente tra i bianchi simbolo del Collio friulano .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/jermann/vintage-tunina-2017-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=467</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/IMG_0123-Vintage-Tunina.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 105,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>466</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>465</g:id><g:title>Ludwig Barth von Barthenau Vigna Roccolo 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Nasce da vigne che hanno anche settant’anni, questo splendido Pinot Nero , nel cuore di Mazon , una delle zone altoatesine più vocate per la coltivazione di questo nobile vitigno. Un grande Cru , che si esprime nel calice con raffinati profumi di frutti di bosco , pepe nero , bacche di ginepro ed echi balsamici . Il colore è tendente al granato , con buona lucentezza. Avvolgente al sorso, ha tannici setosi e vibrante freschezza. Matura in piccole botti di rovere francese per 18 mesi, poi un passaggio in botte grande per 6 mesi più 12 mesi in bottiglia . La Vigna Roccolo prende il nome da un’antica costruzione usata per la cattura degli uccelli, fatta erigere da Ludwig Barth von Barthenau, l’allora proprietario della vigna. Un Pinot Nero già pronto, ma che ci si potrebbe dimenticare in cantina, per capirne l’evoluzione pressocché infinita. Per Pinot Noir addicted!</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/hofstatter/ludwig-barth-von-barthenau-vigna-roccolo-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=465</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/Ludwig-roccolo.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 400,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>464</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>463</g:id><g:title>Joseph Hofstatter Rechtenthaler Schlossleiten Gewurztraminer 2015 0.375 l</g:title><g:description>Nasce da viticoltura eroica, questo incredibile Gewürztraminer vendemmia tardiva, a pendenze talmente ripide da sfidare la tenacia umana. Un duro lavoro ripagato dalle condizioni uniche della vigna Rechtenthal Schlossleiten , con temperature pressocché alla rovescia, grazie all’aria notturna che passa attraverso un’ampia spaccatura del monte Roen. Questo porta le uve ad avere una forte acidità , creando le condizioni per un vino dolce , ma dalla spiccata freschezza , segnato da profumi mentolati e di agrume giallo , fiori di campo e qualche lieve ricordo di erbette di montagna . Il palato è ricco, teso ed elegante, mentre i soffi aromatici sono ancora più accentuati dalla maturazione sulle fecce di almeno otto mesi con periodico bâtonnage. Viticoltura eroica di nome e di fatto.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/hofstatter/gewurztraminer-beerenauslese-josef-hofstatter-vigna-castello-rechtenthal-2015/?attribute_pa_formato=0-375-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=463</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gewurztraminer-rechtenthaler.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 90,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>462</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>458</g:id><g:title>Konrad Oberhofer Gewürztraminer Pirchschrait 2007 0.75 l</g:title><g:description>È una carezza vibrante, questo Gewürztraminer , come solo un nipote sa fare al suo adorato nonno. Un vino omaggio a Konrad Oberhof , nonno di Martin Foradori Hofstätter, tra i primi negli anni Trenta a vinificare separatamente le uve dei singoli vigneti. Un antesignano della denominazione “Vigna”, che caratterizza oggi fortemente i vini di qualità eccelsa dell’ Alto Adige . A lui è dedicato questo vino, che è rimasto dieci anni sui propri lieviti in botti da 500 litri, con periodico bâtonnage . Ne esce un Gewürztraminer a dir poco straordinario, dal giallo dorato lucente , e dal quadro olfattivo decisamente ampio. Splendidi gli aromi di bocca, che rincorrono quelli di naso, a partire dall’ ananas al melone , alla pioggia di spezie e ai sentori minerali . Lungo, stratificato, immenso. La carezza è arrivata anche a noi, sul nostro palato.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/hofstatter/gewurztraminer-konrad-oberhofer-vigna-pirchschrait-2007/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=458</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gewurztraminer-Pirchschrait.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 130,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>457</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>456</g:id><g:title>8'9'10 0.75 l</g:title><g:description>“S tiamo lasciando per terra la parte migliore della vendemmia”. È questo che ripeteva spesso il padre a Josko Gravner, tanto da convincerlo – molti anni dopo – a produrre un bianco da uve botritizzate . Così è nato 8.9.10 , una Ribolla Riserva figlia di tre, eccezionali vendemmie, quella del 23 novembre 2008, del 12 novembre 2009 e del 15 novembre 2010. Appena 1.200 bottiglie per un vino infinito, che danza nel calice, elegante ma potente, come una ballerina classica. Giallo dorato luminosissimo , nonostante non sia stato chiarificato, naso intenso e complesso, dove si intrecciano le resine delicate , un ricordo di zafferano e la frutta disidratata , più continui ricordi salmastri . Il sorso è soave , lunghissimo e strutturato , con chiusura tannica . Il vino fermenta in anfora , con macerazione a contatto dei raspi, poi segue un affinamento in piccole botti di rovere . Un’unica parola: immenso.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gravner/ribolla-riserva-8-9-10/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=456</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gravner-8-9-10.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 350,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>455</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>454</g:id><g:title>Ribolla 2011 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Non una Ribolla, ma “la” Ribolla di Josko Gravner . Questo “bianco non bianco” rappresenta, infatti, appieno la filosofia e l’amore per la terra di questo grande produttore friulano , antesignano nell’ utilizzo delle anfore georgiane . Come 8000 anni fa, Gravner utilizza una tecnica che riporta il vino alla sua integrità massima, con lunghe macerazioni sulle bucce , almeno 5 mesi, che moltiplicano all’infinito le caratteristiche organolettiche della Ribolla . Il vino continua la sua maturazione in grandi botti di rovere per 6 anni. Un orange wines molto luminoso, che vira dall’ oro rosa all’ aranciato , con profumi intensi al naso di frutta stramatura , erbe aromatiche e netta mineralità . Il sorso è pieno, complesso con una spiccata tannicità , data dalla lunga maturazione sulle bucce . Un vino , che può evolvere ancora molto verso piacevoli e misurate note ossidative. Da provare per capire l’evoluzione della tecnica di Gravner .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gravner/ribolla-2011-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=454</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gravner-ribolla-2011.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 120,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>453</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>449</g:id><g:title>Ribolla 2003 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Una Ribolla assolutamente da provare, la prima interamente fermentata in anfora da Josko Gravner, nata da vigneti del 1915 e del 1950. Una bottiglia, che rappresenta un pezzo di storia di questo importante produttore friulano , che ha rivoluzionato il settore con l’utilizzo delle anfore georgiane interrate , dei lieviti indigeni e delle fermentazioni spontanee , senza alcun controllo di temperatura. Il vino ha passato complessivamente 11 mesi in anfora , per poi essere affinato in grandi botti di rovere per 3 anni. Il colore è nettamente aranciato , con profumi di frutta secca , pot-pourri di fiori gialli , spezie e soffi minerali . Al palato è opulento e intenso, con buona tannicità e freschezza. Un vino che Gravner ha gelosamente custodito sino al 2017, quando ha deciso di metterlo in commercio nel solo formato magnum. Dopo 20 anni di prove tecniche in anfora, si può ben dire che questa Ribolla sia un primo figlio di Gravner cresciuto molto bene.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gravner/ribolla-2003-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=449</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gravner-ribolla-2003.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 190,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>448</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>446</g:id><g:title>Recioto della Valpolicella Classico A Roberto 2007 0.75 l</g:title><g:description>Nel Recioto della Valpolicella Quintarelli si ritrovano tutti i valori della storia di questa famiglia, l’amore, il cuore e l’anima di chi desidera fare un Vino senza compromessi, artigianale, come lasciano intendere le sue etichette scritte a mano su pregiato sughero, così garbate e inconsuete, un vero capolavoro. Il Recioto Quintarelli nasce in vigneti situati nel comune di Negrar , in Veneto . La raccolta e la selezione delle uve – prevalentemente Corvina , Corvinone , Rondinella , Cabernet , Nebbiolo , Sangiovese e Croatina – è fatta unicamente a mano, scrupolosamente seguita in ogni fase di lavorazione. Dopo la vendemmia , le uve vengono appassite per circa 120 giorni per poi lasciare al Vino “il suo tempo” di affinamento, 5 o 6 anni in piccole botti di rovere di Slovenia . Il risultato è un altro gioiello da degustare in momenti importanti, da sorseggiare lentamente per apprezzarne tutte le preziose caratteristiche. Il colore è molto intenso, un rosso granato con riflessi color rubino . Profumi di amarena e ciliegie sono ben distinguibili, così come una dolcezza elegante e raffinata ritrovata anche all’assaggio e ulteriormente arricchita da ricercate sfumature speziate . Un Vino vellutato, elegante e con una buona struttura tannica persistente. Recioto Giuseppe Quintarelli , ennesima conferma dell’eccellenza di questo marchio.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/quintarelli/giuseppe-quintarelli-recioto-2007/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=446</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/quintarelli-recioto.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 205,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>445</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>432</g:id><g:title>Gaia &amp; Rey Langhe 2013 0.75 l</g:title><g:description>Gaja Gaia &amp; Rey è l’ennesimo capolavoro di questa cantina, uno Chardonnay in purezza estremamente fresco, sapido, persistente, di straordinaria longevità e di sorprendete complessità. Un vino bianco con la struttura di un rosso , tanto che lo si potrebbe confondere se assaggiato ad occhi chiusi. Un cenno alla tradizione prima dell’assaggio è doveroso per comprenderne l’anima… Angelo Gaja ha dedicato questa etichetta alla sua primogenita Gaia e alla nonna Clotilde Rey, due presenze femminili di grande valore nella storia di questa cantina. Ottenuto da uno dei primi vigneti delle Langhe in cui venne impiantato questo vitigno - oggi ormai ultraquarantenne – Gaia &amp; Rey matura il suo carattere potente ed elegante trascorrendo 12 mesi in barrique e, dopo l’imbottigliamento, altri 6 mesi direttamente in bottiglia . Il risultato è un vino morbido , avvolgente , caratterizzato da un acceso colore giallo paglierino con riflessi dorati . I profumi sono inebrianti e decisamente complessi: ananas , banana , arance ma anche richiami floreali , erbe aromatiche e spezie dolci . Al palato è gustoso, avvolgente, vellutato, entusiasmante la freschezza e l’interminabile persistenza. Un vino bianco elegante e raffinato , delicato ma al tempo stesso dotato di una forte personalità in virtù della composizione del terreno di Langa sul quale nascono le sue uve . Perfetto da bere subito, può evolvere molto bene se tenuto a riposare in cantina qualche anno.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gaja/gaia-rey-2013/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=432</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/IMG_0103-Gaia-Rey-2013.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 250,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>431</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>430</g:id><g:title>Barbaresco 2015 0.75 l</g:title><g:description>Il Barbaresco di Gaja è uno dei vini italiani più prestigiosi , eleganti e conosciuti in tutto il mondo, testimone di uno stile unico ed inconfondibile, una vera icona del vino Piemontese e italiano . A testimonianza del suo prestigioso successo, basti ricordare che il Barbaresco Gaja del 1985 è stato definito da Wine Spectator come “il miglior Vino mai prodotto in Italia” . Intenso, morbido e vellutato, questo vino rosso nasce da uve Nebbiolo selezionate manualmente da 14 diversi vigneti collocati nei comuni di Barbaresco e di Treiso , una molteplicità di terroir che ritroviamo nelle innumerevoli sfaccettature gusto-olfattive che rendono questo Vino “il Barbaresco” per antonomasia. L’affinamento prevede 12 mesi prima in barrique ed altrettanti in botti grandi , e per finire un altro anno in bottiglia prima di essere messo in commercio. Indiscutibilmente emozionante già da subito, si suggerisce – come buona regola per la maggior parte dei vini di Gaja – di lasciarlo riposare in cantina qualche anno per apprezzarne al meglio le grandi qualità che matureranno col tempo. Nel calice il Barbaresco di Gaja ha un colore granato intenso con riflessi aranciati , al naso l’impatto olfattivo è chiaro e determinato, con fragranze ben definite di frutti di bosco , mirtilli , ciliegia , ma anche note floreali di violette , ricordi speziati e minerali . Al sorso è armonioso ed elegante. La trama tannica è equilibrata e molto raffinata.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gaja/barbaresco-2015/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=430</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/IMG_0001_1_-Gaja-Barbaresco-2015.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 185,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>429</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>426</g:id><g:title>Costa Russi Barbaresco 2016 0.75 l</g:title><g:description>Il Costa Russi di Gaja è un vino simbolo della tradizione Piemontese , un vero capolavoro per la rara eleganza e complessità che lo distinguono. Un Barbaresco di eccezionale intensità, intrigante e robusto, un rosso fermo e secco prodotto al 95% con uve Nebbiolo e Barbera a saldo. Come spesso accade in questa azienda, possiamo sapere qualche curiosità sul vino che acquistiamo già dal nome che compare sulla bottiglia: il Barbaresco Costa Russi di Gaja proviene infatti dall’omonimo vigneto sito nel comune di Barbaresco . Il nome è frutto dell’unione tra il termine dialettale piemontese “Costa” – il versante della collina con la migliore esposizione verso sud – e l’appellativo “Russi” dato al vecchio proprietario di questo prestigioso terreno. Le uve del Barbaresco Costa Russi sono vendemmiate a mano , con estrema cura e dedizione per non infrangere i frutti di queste preziose vigne con oltre 65 anni età… Dopo 12 mesi in barrique ed altrettanti 12 mesi in botte grande , è già notevole e pronto per essere apprezzato in tutta la sua complessità e robustezza. Certo, se avrete la possibilità di lasciarlo risposare in cantina oltre 20 anni, senza alcun dubbio vi sorprenderà grazie alle sue grandi qualità che avrà modo di maturare nel tempo. Nel calice si presenta con un colore rosso rubino e luminosi riflessi aranciati . Al naso è intrigante: profumi di more , viola e torrefatto , note di caffè , ribes , prugne e cioccolato alla menta . E al palato… un trionfo di piacere! Elegante e vellutato, fresco, sapido e con note minerali , dotato di lunga persistenza. Una equilibrata struttura tannica lascia un’estrema morbidezza al palato.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gaja/costa-russi-barbaresco-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=426</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gaja-costa-russi.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 520,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>425</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>424</g:id><g:title>Sorì Tildìn Barbaresco 2016 0.75 l</g:title><g:description>Sorì Tildin di Gaja è un' eccellenza dell’enologia italiana , tra le più importanti espressioni del Barbaresco piemontese . Un rosso elegante , seducente, fresco e appagante, indubbiamente da assaggiare almeno una volta nella vita! Prodotto con uve Nebbiolo provenienti dall’omonimo vigneto, la sua etichetta rende onore alla storia di questo territorio e alla famiglia da cui proviene. “Sorì” indica infatti la sommità della collina esposta a sud dove sorge il vigneto, e “Tildin” era l’affettuoso nomignolo dato a Clotilde Rey, nonna di Angelo Gaja, capostipite di questo brand oggi famoso in tutto il mondo. Ma come arriviamo a questo stupefacente risultato? Dalla raccolta dei migliori grappoli di questo vitigno a bacca rossa , le uve affrontano un duplice affinamento per 12 mesi in barrique e successivamente per un altro anno in botte . Dopo due anni di maturazione, questo vino sublime è pronto per essere imbottigliato. Nel calice anticipa già il suo carattere raffinato e intenso, svelando un colore rosso rubino tendente al granato . Il profilo aromatico è ricco e coinvolgente, con profumi fruttati di mora e frutti di bosco , toni di fragola , lampone , erbe balsamiche , e ancora cioccolato amaro , liquirizia e caffè . Al palato è irresistibilmente accattivante, denso, pieno, rotondo. Tan nini fini ed equilibrati lasciano in bocca un senso di freschezza, chiudendo in un finale davvero lunghissimo e persistente. Sorì Tildin di Gaja è indubbiamente un grande vino , sempre ai vertici delle principali guide di riferimento italiane ed internazionali. Di grande longevità, è possibile lasciarlo riposare in cantina anche oltre 20 anni.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gaja/sori-tildin-barbaresco-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=424</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gaja-sori-tildin.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 480,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>423</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>422</g:id><g:title>Alteni di Brassica Langhe 2016 0.75 l</g:title><g:description>L' Alteni di Brassica è un sublime vino bianco dalla personalità morbida e intensa, tra le più esimie espressioni del Piemonte e dell’eccellenza tipica di cantina Gaja . Frutta esotica e note vegetali , un’incantevole freschezza e una delicata acidità spiccano ricorrenti tra le sensazioni riportate dai più celebri sommelier nazionali ed internazionali per descrivere questo Vino prodotto in numero di bottiglie limitato , a tutela di una qualità che non intende scendere a compromessi. Ancora una volta l’etichetta di Gaja vuole rendere omaggio al territorio di provenienza del suo vino, come tradizione vuole in questa illustre azienda: Alteni è infatti il nome dei piccoli muretti di pietra che un tempo circondavano i frutteti in questa zona delle Langhe , e Brassica sono i fiori gialli che ricoprono i vigneti in primavera. Alteni di Brassica nasce dall’utilizzo in purezza del Sauvignon Blanc : le sue uve , dopo la raccolta, vengono vinificate e fatte affinare per un semestre in piccole botti di rovere francese . Dopo la maturazione, il vino è pronto per essere imbottigliato. Perfetto da bere subito, può evolvere piacevolmente se tenuto a riposare in cantina anche 12-15 anni. Di colore giallo paglierino , intenso e molto concentrato, nel calice sprigiona raffinate note aromatiche di frutta esotica , maracuja e papaia che poi lentamente sfumano in sentori erbacei e vegetali . Molto bilanciato al palato, sublime anche per gli appassionati di vini rossi!</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gaja/alteni-brassica-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=422</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gaja-alteni-di-brassica.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 105,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>421</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>414</g:id><g:title>Barolo Sperss 2014 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Elegante, raffinato e suadente, affascinante espressione di uno tra i più pregiati cru di Serralunga d’Alba : se state pensando ad un vino con queste caratteristiche, il pluripremiato Barolo Sperss di Angelo Gaja vi incanterà trasportandovi in una esperienza sensoriale difficilmente eguagliabile. Un’eccellenza frutto di instancabili cure e passione per il proprio lavoro, di una continua ricerca volta ad esprimere il meglio di quei vigneti , Marenca e Rivette , che Monsù Giovanni per anni sognò di potersi comprare. Sperss indica infatti “nostalgia”, quella che papà Giovanni provò per una vita intera, finché nel 1988 Angelo Gaja trasformò il sogno in realtà acquistando quella vigna tanto anelata. Oggi lo Sperss è uno dei vini più celebri e rappresentativi dei grandi rossi delle Langhe . Le sue uve , coltivate su pregiate marne argillo-calcaree , conferiscono a questo vino profumi intensi e variegati, un’ottima struttura e longevità. Dopo la fermentazione in acciaio , è prevista una maturazione per 12 mesi in barrique e per altri 12 mesi in grandi botti di rovere . Perfetto da bere subito, può comunque evolvere molto bene se tenuto a riposare in cantina. Nel calice si palesa la sua forte personalità: intenso colore rosso granato , profumi di sottobosco , delicati richiami floreali alla violetta ma anche all’ humus , al cuoio e a dolci spezie . Tannini equilibrati introducono ad un gusto inizialmente complesso e strutturato, per poi lasciare spazio ad una persistente sensazione di morbida freschezza.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/gaja/gaja-barolo-sperss-2014-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=414</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/gaja-sperss.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 510,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>413</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>408</g:id><g:title>Barolo Ciabot Mentin 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Ciabot Mentin di Clerico è un grande  rosso DOCG , un Barolo di grande struttura, eleganza e sorprendente longevità. Molti sostengono addirittura che bisognerebbe acquistarlo e dimenticarlo in cantina qualche anno per scoprirne tutte le potenzialità e le meravigliose espressioni. Siamo nel comune di Monforte d’Alba, nella cantina Domenico Clerico :  Ciabot Mentin  si ottiene dall’omonimo vigneto inserito all’interno del Cru Ginestra dove una parte di territorio ha preso il nome da una piccola casa di campagna – “ciabot” – che fu di proprietà dei fratelli Fiore e Mentin. Il  suolo ricco di calcare e  argilla  trasferisce ai Vini  toni balsamici , conferendo un  tannino delicato  ma piacevolmente duro , tipico dei cru di questo comune. Ciabot Mentin  è indubbiamente un’espressione di grandissima finezza e di elevatissima classe. Basti pensare che le sue uve sono selezionate da vigne di oltre 50 anni , una nobiltà che parte dalla materia prima. Alla macerazione segue un lungo affinamento in barrique e in botti di rovere francese (24/30 mesi), e infine una maturazione di circa 2 anni in bottiglia . Si ottiene così ad un Barolo di un colore rosso granato intenso . Al naso inebriano profumi marcati di frutta rossa ,  amarena  e  prugna , un profilo aromatico robusto con note di rovere , eucalipto ,  caffè  e  liquirizia . Al palato conferma ogni aspettativa: un gusto intenso , coinvolgente , nobile e persistente . A conferma dell’eccellete raffinatezza che lo distingue,  Ciabot Mentin  ha già ottenuto numerosi riconoscimenti dalla critica enologica nazionale ed internazionale. Un vino conviviale… i vostri ospiti certamente lo apprezzeranno.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/domenico-clerico/barolo-ciabot-mentin-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=408</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/domenico-clerico-barolo-ciabot-mentin.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 150,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>407</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>404</g:id><g:title>Barolo Aeroplan Servaj 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Ispirato al meraviglioso racconto di Vincenzo Zappalà, il nome “Aeroplan Servaj” significa aeroplano selvatico nel dialetto langarolo, ma soprattutto era il soprannome che il padre di Domenico diede a suo figlio per la sua instancabile voglia di sognare e di volare con l’immaginazione, per il suo insaziabile desiderio di andare sempre oltre… un’ambizione che lo portò a produrre vini straordinari , ricercati, unici e ricchi di sfaccettature, proprio come  Aeroplanservaj . Riconosciuto tra i più eccellenti esempi di Barolo DOCG ,  Aeroplanservaj  nasce da vitigni di Domenico Clerico, che hanno almeno venticinque anni di storia : il risultato è un  vino rosso robusto e profondo , maturato in barrique  per 24/36 mesi e dal grande potenziale d'invecchiamento . Per apprezzarne al meglio le sue straordinarie qualità, si può lasciare riposare in cantina anche oltre 20 anni. Di colore rosso granato  ed elegantemente trasparente, il profumo è avvolgente con note di sottobosco speziato , lamponi e fragoline , aromi floreali e rosa appassita . Il gusto è morbido, equilibrato e rotondo. Un tannino importante ma soavemente vellutato lascia persistere una piacevole sensazione di freschezza.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/domenico-clerico/domenico-clerico-aeroplanservaj-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=404</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/domenico-clerico-aeroplanservaj.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>403</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>398</g:id><g:title>Château Haut-Brion 2016 0.75 l</g:title><g:description>Château Haut-Brion è stato uno dei primi quattro premier cru ad essere inclusi nella Classificazione Ufficiale dei Vini di Bordeaux del 1855 redatta in occasione dell’ Esposizione universale di Parigi ad opera di Napoleone III; l'unico proveniente dalla regione vinicola delle Graves di Bordeaux e appartenente alla denominazione Pessac-Léognan .   Di un rosso dai riflessi viola e color granata , mostra un naso complesso e profondo e si apre con piacevoli sentori di violetta , di frutta rossa e nera, uniti a note di erbe aromatiche . La bocca è ricca e intensa con tannini fini e ben modellati. Il finale è lungo e molto raffinato. Un insieme in perfetto equilibrio.  Un grande vino è un vino che ricordiamo è la promessa mantenuta da Château Haut-Brion, la tenuta vinicola più antica della regione, che ha creato un assemblaggio unico ed elegante che non necessita di presentazioni.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/chateau-haut-brion/chateau-haut-brion-2016/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=398</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/chateau-aut-brion.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 900,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>397</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>394</g:id><g:title>Santigaini 2013 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Il Vermentino è un vitigno che sente e vuole il mare e grazie al mare della Sardegna dà risultati unici. Dal color giallo paglierino con riflessi dorati , il Santigaini (in dialetto gallurese “ottobre”) offre un bouquet complesso e intenso, si apre con note floreali , come ginestra , zagara , per poi virare su quelle di frutta matura come nespola , albicocca , scorza d’agrumi . Il terroir e la tecnica di vinificazione gli regalano sfumature dolci di miele d’agrumi , erbe aromatiche , iodio , rosmarino e mirto . Bella e soddisfacente l’entrata in bocca, pieno, vivo e complesso; vibrante freschezza, evidenziata dalla mineralità, bella sapidità e buona persistenza con un finale di bocca piacevolmente ammandorlato. Alto il potenziale di invecchiamento per questo Vermentino sardo di Capichera .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/capichera/santigaini-2013-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=394</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/capichera-santigiani.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 280,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>393</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>390</g:id><g:title>Santigaini 2015 0.75 l</g:title><g:description>Il Vermentino è un vitigno che sente e vuole il mare e grazie al mare della Sardegna dà risultati unici. Dal color giallo paglierino con riflessi dorati , il Santigaini (in dialetto gallurese “ottobre”) offre un bouquet complesso e intenso, si apre con note floreali , come ginestra , zagara , per poi virare su quelle di frutta matura come nespola , albicocca , scorza d’agrumi . Il terroir e la tecnica di vinificazione gli regalano sfumature dolci di miele d’agrumi , erbe aromatiche , iodio , rosmarino e mirto . Bella e soddisfacente l’entrata in bocca, pieno, vivo e complesso; vibrante freschezza, evidenziata dalla mineralità, bella sapidità e buona persistenza con un finale di bocca piacevolmente ammandorlato. Alto il potenziale di invecchiamento per questo Vermentino sardo di Capichera .</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/capichera/santigaini-2015/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=390</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/capichera-santigiani-2015.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 130,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>389</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>384</g:id><g:title>Troy 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>A volte non conta la meta, quanto il viaggio. È un po’ questa la metafora che si nasconde dietro al Troy , il cui significato è “sentiero”, nell’antica lingua locale. E di strada ne ha fatta in tutti questi anni la Cantina Tramin , entrando di diritto tra le cime dell’ enologia altoatesina . Il suo Troy è uno Chardonnay che svetta tra i grandi bianchi del territorio , per quella verticalità che soltanto un terroir alpino sa dare. Il colore è giallo paglierino tendente al dorato , naso balsamico e agrumato , con un cenno tipicamente minerale, quasi salino . In bocca gioca tra morbidezza e freschezza, con retrogusto speziato . Uno Chardonnay che col tempo evolverà verso aromi più marcatamente tropicali , con qualche accenno di pepe . Questo bianco fermenta e fa la malolattica in barrique , più un affinamento sulle fecce di 33 mesi. Il sentiero ci porta in alto, con questo Chardonnay . Difficile, dopo averlo assaggiato, tornare indietro.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/cantina-tramin/troy-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=384</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/tramin-troy.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>383</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>376</g:id><g:title>La Verticale Brunello di Montalcino Riserva 1995/2006/2011 0.75 l</g:title><g:description>Primo monovarietale rosso in Toscana , un vino che trova le sue radici nel secolo scorso, quando dalla Fattoria Il Greppo esce il primo vino etichettato “ Brunello ” annata 1888 . Una Cassetta in legno che può regalare l’emozione di una verticale di un vino icona: Brunello di Montalcino Riserva (2011, 2006, 1995). L’ annata 2011 presenta un colore rosso rubino luminoso , il naso regala profumi di fiori , viola , frutta a bacca nera , con un tocco di erbe aromatiche , cannella e tabacco , l’evoluzione nel bicchiere sembra non aver fine. In bocca minerale e con una buona trama tannica . Il 2006 è frutto di annata eccezionale , valutata 5 stelle dal Consorzio di Tutela del Brunello di Montalcino . Un rosso intenso tendente al granato , il bouquet di grande complessità ed eleganza: emergono subito sentori di frutta e fiori rossi , accompagnati da sensazioni di vaniglia e pot pourri di rosa con tocchi balsamici . Il gusto è armonico, fresco, di grande struttura con tannini equilibrati . Un vino di grande finezza e profondità, che esprime al massimo il varietale del Sangiovese. Anche il 1995 è una vendemmia da 5 stelle . Un rosso granato con unghia tendente all’aranciato, intenso con sentore di vaniglia e frutta rossa in composta, man mano si apre nel bicchiere regalando sensazioni terziari di balsamico , resina e pineta bagnata. Armonico, sapido, gran corpo e struttura, caldo, giusto equilibrio fra tannini e acidità, molto persistente. Un sorso appagante nella sua evoluzione che non perde il nerbo tipico del vitigno. L’ Azienda Biondi Santi consiglia di stappare e scolmare le bottiglie di Brunello 8 ore prima della degustazione.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/biondi-santi/cassetta-verticale/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=376</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/biondi-santi-brunello-riserva-annate.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 1480,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>375</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>368</g:id><g:title>Colore 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>L’etichetta va dal rosso al giallo e accomuna “Colore Bianco” e “Colore Rosso, un vino molto caro a Bibi Graetz , a tiratura limitatissima , nato dall’unione di 3 barrique di Sangiovese , Canaiolo e Colorino . Un rosso rubino intrigante così come il suo bouquet, al naso eleganti sentori di bacche di rovo , si fanno spazio tra note speziate e pepate con dei richiami alla torrefazione e al cuoio . In bocca è potente, vibrante, con tannini vivaci e scalpitanti e una elegantissima trama acida . Persistente, armonico e una lunghissima persistenza gusto olfattiva . Un vino che richiama sia il territorio sia i vitigni d’origine, abbiamo quindi, come dice lo stesso Bibi Graetz , la struttura del Sangiovese , la pienezza di frutto del Colorino e il pepe verde del Canaiolo . Un vino che sa di Toscana e che regala sensazioni uniche al naso, ma soprattutto in bocca.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bibi-graetz/colore-rosso-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=368</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bibi-graetz-colore-rosso-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 850,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>367</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>363</g:id><g:title>Colore 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>L’etichetta va dal rosso al giallo e accomuna “Colore Bianco” e “Colore Rosso, un vino molto caro a Bibi Graetz , a tiratura limitatissima , nato dall’unione di 3 barrique di Sangiovese , Canaiolo e Colorino . Un rosso rubino intrigante così come il suo bouquet, al naso eleganti sentori di bacche di rovo , si fanno spazio tra note speziate e pepate con dei richiami alla torrefazione e al cuoio . In bocca è potente, vibrante, con tannini vivaci e scalpitanti e una elegantissima trama acida . Persistente, armonico e una lunghissima persistenza gusto olfattiva . Un vino che richiama sia il territorio sia i vitigni d’origine, abbiamo quindi, come dice lo stesso Bibi Graetz , la struttura del Sangiovese , la pienezza di frutto del Colorino e il pepe verde del Canaiolo . Un vino che sa di Toscana e che regala sensazioni uniche al naso, ma soprattutto in bocca.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bibi-graetz/colore-rosso-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=363</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bibi-graetz-colore-rosso-1.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 800,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>362</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>360</g:id><g:title>Testamatta Bianco 2018 0.75 l</g:title><g:description>Bibi Graetz Testamatta Bianco , il nome dice tutto e richiama la personalità del suo creatore, poche bottiglie per un’Ansonica che esprime la sua territorialità, quella dell’isola del Giglio, bellissima e selvaggia. Un calice giallo dorato lucente dove predominano le note di frutta matura , albicocca , mela cotogna , scorza d’arancia candita , dattero fresco , miele di zagara e qualche nota iodata . Verticale e granitico con freschezza e sapidità in perfetto equilibrio, le durezze sono smussate dal passaggio in legno . In bocca è avvolgente e caldo e con buona persistenza. Un vino bianco certamente non convenzionale che richiama l’estate e il mare dell’arcipelago toscano. Un bianco che a dispetto di quello che si può pensare, non ha paura dello scorrere del tempo, anzi qualche anno in più gli regala eleganza e complessità.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bibi-graetz/testamatta-bianco-2018/?attribute_pa_formato=0-750-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=360</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bibi-graetz-testabianca-bianco.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 115,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>358</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>356</g:id><g:title>Testamatta 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Bibi Graetz astro nascente della viticultura toscana , artista che ha saputo tramettere nel suo vino il suo talento. Innamorato delle sue vigne che cura con passione così come quando parla delle sue “creature”. Il Testamatta Rosso , dichiarato miglior vino rosso al mondo al Challenge International du Vin di Bordeaux nella sua annata 2001, è espressione autentica del Sangiovese in purezza delle colline di Fiesole , a nord di Firenze . Il calice si presenta di un rosso rubino luminoso , il bouquet è schietto e sincero, come il suo creatore. Subito le note di ciliegia , amarena , ribes rosso e chinotto , seguono poi quelle di spezie dolci come vaniglia , liquirizia , tabacco , cuoio , rosmarino e chiodi di garofano . Il sorso è elegante e appagante, tannini setosi , con una buona freschezza che richiama il naso agrumato e vira su un’ arancia sanguinella e succo di cranberry . Ottima persistenza, ogni sorso chiama l’altro e quasi ti viene voglia di accompagnarlo a una bella e classica bistecca alla fiorentina, naturalmente al sangue.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bibi-graetz/testamatta-rosso-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=356</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bibi-graetz-testamatta-rosso.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>355</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>351</g:id><g:title>Testamatta 2016 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Bibi Graetz astro nascente della viticultura toscana , artista che ha saputo tramettere nel suo vino il suo talento. Innamorato delle sue vigne che cura con passione così come quando parla delle sue “creature”. Il Testamatta Rosso , dichiarato miglior vino rosso al mondo al Challenge International du Vin di Bordeaux nella sua annata 2001, è espressione autentica del Sangiovese in purezza delle colline di Fiesole , a nord di Firenze . Il calice si presenta di un rosso rubino luminoso , il bouquet è schietto e sincero, come il suo creatore. Subito le note di ciliegia , amarena , ribes rosso e chinotto , seguono poi quelle di spezie dolci come vaniglia , liquirizia , tabacco , cuoio , rosmarino e chiodi di garofano . Il sorso è elegante e appagante, tannini setosi , con una buona freschezza che richiama il naso agrumato e vira su un’ arancia sanguinella e succo di cranberry . Ottima persistenza, ogni sorso chiama l’altro e quasi ti viene voglia di accompagnarlo a una bella e classica bistecca alla fiorentina, naturalmente al sangue.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bibi-graetz/testamatta-rosso-2016-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=351</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bibi-graetz-testamatta-rosso.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>350</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>329</g:id><g:title>Vin Santo Occhio di Pernice 2005 0.375 l</g:title><g:description>Il Vin Santo è il vino dolce più conosciuto della tradizione toscana , le prime notizie risalgono al Rinascimento. Avignonesi per produrre, sia il Vin Santo che l’ Occhio di Pernice , usa da sempre la madre ( lievito ) tramandatasi per generazioni che gli conferisce quel sapore etereo. Durante il lunghissimo invecchiamento si perde più della metà del prezioso liquido. Un 100% Prugnolo gentile denso e alchemico, il suo colore ricorda il granato grezzo , misterioso e ammaliante come il suo bouquet; complesso e ampio con sentori di datteri , fichi secchi , amarene e agrumi canditi , spezie dolci , pepe bianco e miele di castagno . In bocca la dolcezza è sostenuta dalla freschezza, speziato con sentori di frutti rossi canditi , prugne in confettura e un finale quasi di caramello , con una persistenza senza fine. Ogni sorso una sorpresa, ogni sorso un’emozione.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/avignonesi/vin-santo-occhio-di-pernice/?attribute_pa_formato=0-375-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=329</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/avignonesi-occhio-di-pernice.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 200,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>328</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>327</g:id><g:title>50&amp;50 2014 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>50&amp;50 è il frutto della più lunga collaborazione nel mondo del vino tra due cantine indipendenti : Avignonesi a Montepulciano e Capannelle in Chianti . Il processo prevede una vinificazione separata in ciascuna cantina ; poi i rispettivi enologi si incontrano per fissare le percentuali del blend di San Giovese e Merlot . In fine, ad anni alterni, il vino viene affinato interamente da Capannelle o da Avignonesi , per poi dividerne le quantità in parti uguali ed imbottigliarlo e distribuirlo separatamente. La prima annata del 50&amp;50 fu il 1988, una vendemmia straordinaria per la Toscana, unione di Sangiovese di Capannelle 50% e di Merlot di Avignonesi 50%, un vino divenuto leggenda in bottiglia. Il colore è un luminoso rosso rubino . Il Sangiovese regala subito profumi di viola e petali di rosa , seguono poi le note di frutti di sottobosco a bacca rossa e nera , ciliegie scure , che s’intrecciano a sentori di tabacco dolce , erbe mediterranee e con un tocco di balsamico . In bocca è ricco e si ritrovano le note di frutta , con sfumature di liquirizia e vaniglia insieme a una notevole persistenza retro-olfattiva. Fresco e dal tannino vellutato , controbilanciato dalla tipica morbidezza regalata da un Merlot toscanizzato , il finale è lungo e appagante.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/avignonesi/50-50-2014-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=327</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/avignonesi-50-50.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 270,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>326</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>323</g:id><g:title>50&amp;50 2015 Magnum 1.5 l</g:title><g:description>50&amp;50 è il frutto della più lunga collaborazione nel mondo del vino tra due cantine indipendenti : Avignonesi a Montepulciano e Capannelle in Chianti . Il processo prevede una vinificazione separata in ciascuna cantina ; poi i rispettivi enologi si incontrano per fissare le percentuali del blend di San Giovese e Merlot . In fine, ad anni alterni, il vino viene affinato interamente da Capannelle o da Avignonesi , per poi dividerne le quantità in parti uguali ed imbottigliarlo e distribuirlo separatamente. La prima annata del 50&amp;50 fu il 1988, una vendemmia straordinaria per la Toscana, unione di Sangiovese di Capannelle 50% e di Merlot di Avignonesi 50%, un vino divenuto leggenda in bottiglia. Il colore è un luminoso rosso rubino . Il Sangiovese regala subito profumi di viola e petali di rosa , seguono poi le note di frutti di sottobosco a bacca rossa e nera , ciliegie scure , che s’intrecciano a sentori di tabacco dolce , erbe mediterranee e con un tocco di balsamico . In bocca è ricco e si ritrovano le note di frutta , con sfumature di liquirizia e vaniglia insieme a una notevole persistenza retro-olfattiva. Fresco e dal tannino vellutato , controbilanciato dalla tipica morbidezza regalata da un Merlot toscanizzato , il finale è lungo e appagante.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/avignonesi/50-50-2015-magnum/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=323</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/avignonesi-50-50.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 250,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>321</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item><item><g:id>294</g:id><g:title>Meraviglioso Magnum 1.5 l</g:title><g:description>Prende il nome dall’esclamazione che Vittorio Moretti usò dopo aver assaggiato il nuovo metodo classico: «Meraviglioso!», ma è anche la genesi del pensiero dell’ enologo di Bellavista Mattia Vezzola , espressione viva dell’anima del Franciacorta . Sei le annate storiche usate, già identificate per la Riserva più prestigiosa di Bellavista , quella che prende il nome di Vittorio Moretti : 1984, 1988, 1991, 1995, 2001 e 2002. Un calice ammaliante dai riflessi dorati e lucenti , il perlage è finissimo e vellutato . Al naso si mostra con la sua complessa ed elegante austerità, le note di frutta matura si fondono con l’ agrume ed erbe aromatiche . Il sorso si sviluppa in maniera verticale dalla freschezza alla sapidità , dalla mineralità alla vivacità del perlage . Un Franciacorta unico nel suo genere come l’esperienza dell’assaggio, espressione di due menti, quelle di Vittorio Moretti e Mattia Vezzola, che da sempre hanno creduto nelle bollicine franciacortine.</g:description><g:link>https://winefully.com/cantina/bellavista/meraviglioso-84-88-91-95-01-02/?attribute_pa_formato=1-5-l&amp;amp;utm_source=Google%20Shopping&amp;amp;utm_campaign=Google%20Shopping&amp;amp;utm_medium=cpc&amp;amp;utm_term=294</g:link><g:image_link>https://winefully.com/wp-content/uploads/2019/12/bellavista-meraviglioso.jpg</g:image_link><g:availability>in stock</g:availability><g:price>EUR 735,00</g:price><g:condition>New</g:condition><g:item_group_id>42</g:item_group_id><g:identifier_exists>no</g:identifier_exists></item></channel></rss>
