{"translation-revision-date":"2020-05-13 07:21:37+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=3; plural=(n == 1) ? 0 : ((n >= 2 && n <= 4) ? 1 : 2);","lang":"sk"},"Finish":["Dokon\u010di\u0165"],"Page %1$d of %2$d":["Str\u00e1nka %1$d z %2$d"],"Guide controls":["Ovl\u00e1danie sprievodcu"],"Gradient: %s":["Gradient: %s"],"Gradient code: %s":["K\u00f3d gradientu(prechodu): %s"],"Radial Gradient":["Radi\u00e1lny prechod"],"Linear Gradient":["Line\u00e1rny prechod"],"Remove Control Point":["Odstr\u00e1\u0148te kontroln\u00fd bod"],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Pomocou tla\u010didiel so \u0161\u00edpkami do\u013eava alebo doprava alebo my\u0161ou m\u00f4\u017eete zmeni\u0165 polohu gradientu. Stla\u010den\u00edm tla\u010didla zmen\u00edte farbu alebo odstr\u00e1nite kontroln\u00fd bod."],"Gradient control point at position %1$s with color code %2$s.":["Kontroln\u00fd bod s prechodom na poz\u00edcii %1$s s farebn\u00fdm k\u00f3dom %2$s."],"Preset size":["Prednastaven\u00e1 ve\u013ekos\u0165"],"Extra Large":["Extra ve\u013ek\u00fd"],"Small":["Mal\u00fd"],"Angle":["Uhol"],"Separate with commas or the Enter key.":["Odde\u013ete \u010diarkami alebo tla\u010didlom Enter."],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Odde\u013ete \u010diarkami, medzerami alebo tla\u010didlom Enter."],"Vertical pos.":["Vertik\u00e1lna poz\u00edcia"],"Horizontal pos.":["Horizont\u00e1lna poz\u00edcia"],"Number of items":["Po\u010det polo\u017eiek"],"Category":["Kateg\u00f3ria"],"Z \u2192 A":["Z \t A"],"A \u2192 Z":["A \t Z"],"Oldest to newest":["Od najstar\u0161ieho po najnov\u0161ie"],"Newest to oldest":["Od najnov\u0161ieho po najstar\u0161ie"],"Order by":["Zoradi\u0165 pod\u013ea"],"Dismiss this notice":["Skry\u0165 toto ozn\u00e1menie"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s z %3$s)"],"Remove item":["Odobra\u0165 polo\u017eku"],"Item removed.":["Polo\u017eka odobran\u00e1."],"Item added.":["Polo\u017eka pridan\u00e1."],"Add item":["Prida\u0165 polo\u017eku"],"Reset":["Resetova\u0165"],"(opens in a new tab)":["(otv\u00e1ra sa na novej karte)"],"Minutes":["Min\u00faty"],"Calendar Help":["Pomocn\u00edk kalend\u00e1ra"],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["\u00cds\u0165 k prv\u00e9mu (home) alebo posledn\u00e9mu (end) d\u0148u t\u00fd\u017ed\u0148a."],"Home\/End":["\u00davod\/Koniec"],"Home and End":["Home a End"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["Posun dozadu (PgUp) alebo dopredu (PgDn) o jeden mesiac."],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Page Up and Page Down":["Page Up a Page Down"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["Posun dozadu (hore) alebo dopredu (dole) o jeden t\u00fd\u017ede\u0148."],"Up and Down Arrows":["\u0160\u00edpky Hore a Dole"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["Posun dozadu (v\u013eavo) alebo dopredu (vpravo) o jeden de\u0148."],"Left and Right Arrows":["\u0160\u00edpky V\u013eavo a Vpravo"],"Select the date in focus.":["Vyberte d\u00e1tum z\u00e1ujmu."],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Navigating with a keyboard":["Navig\u00e1cia pomocou kl\u00e1vesnice"],"Click the desired day to select it.":["Pre v\u00fdber kliknite na po\u017eadovan\u00fd de\u0148."],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Kliknite na \u0161\u00edpku vpravo alebo v\u013eavo, aby ste vybrali \u010fal\u0161ie mesiace v minulosti alebo bud\u00facnosti."],"Click to Select":["Kliknite pre v\u00fdber"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to decrease saturation, and right to increase saturation.":["Na zmenu z\u00e1kladnej farby pou\u017eite \u0161\u00edpky. Pre zosvetlenie farby \u0161\u00edpku hore, pre stmavenie \u0161\u00edpku dolu, pre zv\u00fd\u0161enie satur\u00e1cie \u0161\u00edpku do\u013eava a pre zn\u00ed\u017eenie satur\u00e1cie \u0161\u00edpku doprava."],"Choose a shade":["Vyberte odtie\u0148"],"Change color format":["Zmeni\u0165 form\u00e1t farby"],"Color value in HSL":["Hodnota farby v HSL"],"Color value in RGB":["Hodnota farby v RGB"],"Color value in hexadecimal":["Hodnota farby hexadecim\u00e1lne"],"Hex color mode active":["Hex farebn\u00fd m\u00f3d akt\u00edvny"],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["M\u00f3d odtie\u0148\/satur\u00e1cia\/svetlos\u0165 akt\u00edvny"],"RGB mode active":["RGB m\u00f3d akt\u00edvny"],"Move the arrow left or right to change hue.":["Pre zmenu odtie\u0148a h\u00fdbte \u0161\u00edpkami v\u013eavo alebo vpravo."],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Hodnota odtie\u0148a v stup\u0148och, od 0 do 359."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Alfa hodnota, od 0 (prieh\u013eadn\u00e9) do 1 (\u00faplne neprehliadn\u00e9)."],"Color: %s":["Farba: %s"],"Color code: %s":["K\u00f3d farby: %s"],"Custom color picker":["Vlastn\u00fd v\u00fdber farby"],"No results.":["\u017diadne v\u00fdsledky."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d v\u00fdsledok bol n\u00e1jden\u00fd, pou\u017eite kl\u00e1vesy hore a dolu pre navig\u00e1ciu.","%d v\u00fdsledky boli n\u00e1jden\u00e9, pou\u017eite kl\u00e1vesy hore a dolu pre navig\u00e1ciu.","%d v\u00fdsledkov bolo n\u00e1jden\u00fdch, pou\u017eite kl\u00e1vesy hore a dolu pre navig\u00e1ciu."],"Time":["\u010cas"],"Day":["De\u0148"],"Month":["Mesiac"],"Date":["D\u00e1tum"],"Hours":["Otv\u00e1racie hodiny"],"Close dialog":["Zavrie\u0165 okno"],"Previous":["Predch\u00e1dzaj\u00face"],"Custom color":["Vlastn\u00e1 farba"],"Year":["Rok"],"Custom Size":["Vlastn\u00e1 ve\u013ekos\u0165"],"Large":["Ve\u013ek\u00fd"],"Drop files to upload":["Presu\u0148te sem s\u00fabory"],"Clear":["Vy\u010disti\u0165"],"Custom":["Vlastn\u00e9"],"Next":["\u010ealej"],"PM":["PM"],"AM":["AM"],"Type":["Typ"],"Font size":["Ve\u013ekos\u0165 p\u00edsma"],"December":["december"],"November":["november"],"October":["okt\u00f3ber"],"September":["september"],"August":["august"],"July":["j\u00fal"],"June":["j\u00fan"],"May":["m\u00e1j"],"April":["apr\u00edl"],"March":["marec"],"February":["febru\u00e1r"],"January":["janu\u00e1r"],"All":["V\u0161etko"],"Default":["Predvolen\u00fd"],"Close":["Zatvori\u0165"],"Medium":["Stredn\u00e1"],"None":["\u017diadne"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}}