{"translation-revision-date":"2020-03-11 15:28:57+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"sv_SE"},"Finish":["Slutf\u00f6r"],"Page %1$d of %2$d":["Sida %1$d av %2$d"],"Guide controls":["Guidningsreglage"],"Gradient: %s":["Gradient: %s"],"Gradient code: %s":["Gradientkod: %s"],"Radial Gradient":["Radiell gradient"],"Linear Gradient":["Linj\u00e4r gradient"],"Remove Control Point":["Ta bort gradientsteg"],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Anv\u00e4nd tangenterna v\u00e4nster- och h\u00f6gerpil eller dra och sl\u00e4pp med musen f\u00f6r f\u00f6r att \u00e4ndra gradientens position. Tryck p\u00e5 knappen f\u00f6r att \u00e4ndra f\u00e4rgen eller ta bort gradientsteget."],"Preset size":["F\u00f6rinst\u00e4lld storlek"],"Gradient control point at position %1$s with color code %2$s.":["Gradientsteg i l\u00e4ge %1$s med f\u00e4rgkoden %2$s."],"Extra Large":["Extra stor"],"Small":["Liten"],"Angle":["Vinkel"],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Separera med kommatecken, mellanslag eller Enter-tangenten."],"Separate with commas or the Enter key.":["Separera med kommatecken eller Enter-tangenten."],"Vertical pos.":["Vertikal pos."],"Horizontal pos.":["Horisontell pos."],"Reset":["\u00c5terst\u00e4ll"],"Dismiss this notice":["Avf\u00e4rda denna notis"],"Category":["Kategori"],"Oldest to newest":["\u00c4ldsta till nyaste"],"Newest to oldest":["Nyaste till \u00e4ldsta"],"Order by":["Sortera efter"],"Number of items":["Antal objekt"],"Item removed.":["Objekt borttaget."],"Item added.":["Objekt tillagt."],"Z \u2192 A":["Z \t A"],"A \u2192 Z":["A \t Z"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s av %3$s)"],"Remove item":["Ta bort objektet"],"Add item":["L\u00e4gg till objekt"],"Color: %s":["F\u00e4rg: %s"],"No results.":["Inga resultat."],"Custom color picker":["Anpassad f\u00e4rgv\u00e4ljare"],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultat hittades, anv\u00e4nd upp och nedpilarna f\u00f6r att navigera.","%d resultat hittades, anv\u00e4nd upp och nedpilarna f\u00f6r att navigera."],"Color code: %s":["F\u00e4rgkod: %s"],"Home\/End":["Home\/End"],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["G\u00e5 till veckans f\u00f6rsta (Home) eller sista (End) dag."],"Minutes":["Minuter"],"Change color format":["\u00c4ndra f\u00e4rgformat"],"Color value in RGB":["F\u00e4rgv\u00e4rde i RGB"],"Click to Select":["Klicka f\u00f6r att v\u00e4lja"],"(opens in a new tab)":["(\u00f6ppnas i en ny flik)"],"RGB mode active":["RGB-l\u00e4ge aktiv"],"Navigating with a keyboard":["Navigera med ett tangentbord"],"Click the desired day to select it.":["Klicka p\u00e5 \u00f6nskad dag f\u00f6r att v\u00e4lja den."],"Color value in HSL":["F\u00e4rgv\u00e4rde i HSL"],"Color value in hexadecimal":["F\u00e4rgv\u00e4rde i hexadecimal"],"Calendar Help":["Kalenderhj\u00e4lp"],"Move the arrow left or right to change hue.":["Flytta pilen \u00e5t v\u00e4nster eller h\u00f6ger f\u00f6r att \u00e4ndra nyans."],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Nyansv\u00e4rde i grader, fr\u00e5n 0 till 359."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Alfa-v\u00e4rde, fr\u00e5n 0 (transparent) till 1 (helt ogenomskinligt)."],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["Arbetsl\u00e4get kul\u00f6r\/m\u00e4ttnadsgrad\/ljushet \u00e4r aktivt (hue\/saturation\/lightness)"],"Hex color mode active":["Hexadecimalt f\u00e4rgl\u00e4get (RGB) \u00e4r aktivt"],"Choose a shade":["V\u00e4lj skugga"],"Select the date in focus.":["V\u00e4lj det datum som befinner sig i fokus."],"Up and Down Arrows":["Upp\u00e5t- och ned\u00e5tpil"],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["G\u00e5 bak\u00e5t (PgUp) eller fram\u00e5t (PgDn) en m\u00e5nad."],"Page Up and Page Down":["Page Up och Page Down"],"Home and End":["Home och End"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["G\u00e5 bak\u00e5t (v\u00e4nster) eller fram\u00e5t (h\u00f6ger) en dag."],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["G\u00e5 bak\u00e5t (upp) eller fram\u00e5t (ned) en vecka."],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Klicka p\u00e5 h\u00f6ger- eller v\u00e4nsterpilarna f\u00f6r att v\u00e4lja en annan m\u00e5nad i f\u00f6rfluten tid eller i framtiden."],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Left and Right Arrows":["V\u00e4nsterpil och h\u00f6gerpil"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to decrease saturation, and right to increase saturation.":["Anv\u00e4nd piltangenterna f\u00f6r att \u00e4ndra grundf\u00e4rg. Flytta upp\u00e5t f\u00f6r ljusare f\u00e4rg, ned\u00e5t f\u00f6r m\u00f6rkare, \u00e5t v\u00e4nster f\u00f6r \u00f6kad m\u00e4ttnadsgrad och \u00e5t h\u00f6ger f\u00f6r att minska m\u00e4ttnaden."],"Date":["Datum"],"Month":["M\u00e5nad"],"Day":["Dag"],"Time":["Tid"],"Hours":["\u00d6ppettider"],"Close dialog":["St\u00e4ng dialogruta"],"Previous":["F\u00f6reg\u00e5ende"],"Custom color":["Anpassad f\u00e4rg"],"Custom Size":["Anpassad storlek"],"Year":["\u00c5r"],"Large":["Stor"],"Drop files to upload":["Sl\u00e4pp filer f\u00f6r att ladda upp"],"Clear":["Rensa"],"Custom":["Anpassad"],"January":["januari"],"February":["februari"],"March":["mars"],"April":["april"],"May":["maj"],"June":["juni"],"July":["juli"],"August":["augusti"],"September":["september"],"October":["oktober"],"November":["november"],"December":["december"],"Type":["Typ"],"AM":["f m"],"PM":["e m"],"Next":["N\u00e4sta"],"Font size":["Textstorlek"],"All":["Alla"],"Default":["Standard"],"Medium":["Medium"],"Close":["St\u00e4ng"],"None":["Inget"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}}